[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

「你说什么呢！？我可不会让你得逞你这个冷血家里蹲！没问题的，我给她浇的一直都是女神造出的圣水，她长大后一定会是个好孩子！」

阿库娅把安乐少女抱在身下，抬起头来对想要根除安乐少女的我拼命请求道。

「不行，我们家的宠物已经不能再多了！光是照顾逗之助和泽尔帝还有你就已经够费事的了，再接着增加这种东西算个什么事！」

「求你了！我每天会好好给她浇水，也会带她散步……我说，刚才我好像听到了我的名字？」

眼前的安乐少女似乎还听不懂我们的对话，还乐呵呵地笑着。

……要杀它吗。

「喂，达克尼斯，守护城镇的安全是贵族的义务对吧？我看你也很想要表现自己的机会，这个机会就让给你吧……」

「不，不不，和真你明明是我们队伍的核心但等级却是最低的不是吗？这种时候还是应该把经验值让给你」

………………

「这几天和阿库娅一起浇了一下水就那么轻易地产生感情了！喂领主大人，你倒是从怪物手里保护一下这个城镇啊！」

「我去你这个光嘴皮子翻得快的家伙，好啊那我就作为领主命令你这个冒险者！把那个安乐少女……！把，把那个……！」

安乐少女不知是不是以为指着自己的达克尼斯是在和自己玩，冲着达克尼斯露出了笑容。

达克尼斯见状一下就没了气势。

「……、移植到不会有人接近的红魔之乡深处去如何……」

达克尼斯的声音变得很小，或许是因为作为领主感觉放走怪物有些愧疚吧——

——差不多快到和悠悠约好的时间了。

我们家的宠物除开阿库娅都已经寄养在了维斯那里，可以说是准备万全了。

「接下来就只等悠悠来了。我本来以为她一定会比较拘礼提前过来……」

「不，依我看她一定会踩着点来。以前在红魔之乡的时候，有一次她和朋友约着出去玩。不知是不是因为期待过头，当时她提前半天就去约好的地方等着了。于是我就告诉她说把事看得那么沉重的话会被朋友疏远」

再期待也得有个度吧。

……这时，城里的钟声响了起来，告诉我们现在已经到了预定的碰面时间。

与此同时，宅子前面浮现出魔法阵，悠悠出现在了光芒中——

「你的确来得很准时，但准时到秒也是会让人感到不适的！」

「咦！？为，为什么我刚来就被训了啊！？」

似乎是用转移魔法传送过来的悠悠一边被惠惠训斥着一边环顾着四周……。

「各位早上好。请各位务必多多关照…………咦，那，那个，阿库娅你抱着的是……」

「这孩子是终将成为红魔之森统治者的死之悲鸣·血腥玛丽（戴斯斯克林·布拉迪玛丽）。今天开始她就要搬到悠悠你老家附近了，要多照顾一下她哦」

悠悠看着阿库娅怀中的安乐少女盆栽有些稀奇地歪起了头。

「那应该是安乐少女吧？希望你能改一改那个与其说是名字不如说是外号的称呼……说起来，不知道为什么乡里人都告诉我说唯独安乐少女一定不能接近……」

「安乐少女可是孤儿的天敌，你可不要因为她还小就掉以轻心啊」

悠悠大概也知道安乐少女是种怎样的怪物，露出了一副颇有些兴趣的表情，但她最后还是慌忙摇了摇头说。

「那么各位，要出发了。……<传送（Teleport）>」

她在地面上描绘出魔法阵，把我们送往了红魔之乡——

3

红魔之乡。

那是一个肩负着监视魔王城重任，并日夜制造着各种魔法道具的地方。

「咦？悠，悠悠？还有惠惠！？」

这里是世界顶尖的魔法师们的聚落，人类最强战斗力的一部分聚集于此……

「不好了！惠惠和悠悠带着外面的人回来了！大家快点换衣服！」

…………。

「等，等一下！红魔族法袍之前被虫咬了就扔掉了啊！得去买件新的才行！」

「把那边的扫把给我一下我拿来顶替一下魔杖！」

「黑斗篷！黑斗篷放哪了来着……！啊，妈，我斗篷呢！？」

由于我们突然出现在红魔之乡，红魔族们一片骚动。

这时，两名少女从入口方向跑了过来。

「我说你们两个，要带外面的人回来好歹事先跟我联系一下啊！」

「就是就是！你们害得大家都慌了好吗！走路过来倒还好说，要传送过来至少要让我们事先准备一下啊！」

这两个人好像有些眼熟，记得应该是和惠惠同级的——

「这不是以前和我同班的萨奇贝利和卷卷吗。好久不见了」

「是富尼弗拉和钝钝子！你这一点边都没擦上好吗，明明我们之前还去过阿克塞尔的！」

「你差不多也该记住我们的名字了吧！」

没错，就是富尼弗拉和钝钝子二人组。

两人身穿红魔族正装的黑袍，像是要挡住身后手忙脚乱的红魔族似的挡在了我们面前。

「你们两个也是好久不见了啊。我想问下为什么乡里人都这么慌啊？」

我对这副景象感到有些疑惑，便在打招呼的同时抛出了问题。

「这里明明是魔法使之乡大家却都穿着普通的衣服的话来的客人不是会很失望吗？本来在附近徘徊的死宅们应该是会通知我们有客人到访的……」

「就是就是，你们来的这么突然我们很不好办的」

「没必要为了我们这种游客特意换衣服的，你们倒是把这努力劲儿用到和魔王军的战斗上去啊」

就在这谈笑之间，那些跑回家里的红魔族们就已经穿着一洗黑袍出来了。

他们故作平静地作着平常的事，而那种『来看我呀』的视线很是烦人。

这时，阿库娅跑向了一个正在自己家门前搅拌着大锅的红魔族。

「和真你快看！是谜之锅！魔法使在煮谜一样的东西！」

身穿黑袍的魔法使搅着锅，不管怎么看都像是再制造奇怪的药品——。

「外面来的小妹妹，最好不要靠太近……我在做的可是禁断的……」

「和真，是咖喱啊！从锅里传来了咖喱的香味！」

见阿库娅闻到了锅里飘出的味道，那个红魔族尴尬地移开了视线。

「喂，和真，那边的红魔族女性在画魔法阵，看起来好像是要进行什么很夸张的仪式……」

跟着达克尼斯看过去，便看见一位酷酷的漂亮大姐在一边嘟囔着一边画魔法阵。

我们在远处看着魔法阵逐渐开始闪烁发光。

阿库娅对此产生了兴趣靠近过去。

「靠太近可是很危险的！我接下来要使用的是解放从太古时代一来就被封印的强大恶魔的邪术……这个魔法阵已经开始散发出不祥的魔力了。好了，不要管我了，走你们的吧。对于红魔族来说这种程度的事是家常便饭。消灭太古的恶魔易如反掌——」

大姐这么说着露出了梦幻般的微笑，接着像是做好了觉悟一样抬起了手。

红魔之乡封印的尽是些邪神女神和古代兵器之类的危险玩意，没想到竟然连太古的恶魔这种吓人的东西都——

「对付恶魔就交给我吧！有我阿库娅这个该等级大祭司在，恶魔一出现就会被秒杀！」

受到大姐警告的阿库娅说着这种无比可靠的台词走上了前去。

然后她用鼻子嗅了嗅。

「……好奇怪，一点都感受不到所谓的不祥魔力啊。不过没问题，我现在很闲。如果是为了干掉恶魔的话我陪你一整天都不在话下！」

她这么说着像是要监视魔法阵一样当场坐了下去。

看见抱着安乐少女盆栽做好了长期战准备的阿库娅，不知为何大姐冒起了冷汗。

「我说惠惠。那个被阿库娅盯着的大姐是不是有点困扰？」

「我还以为是什么事，原来是索凯特吗。那个魔法阵是给游客看的，只会发光而已。索凯特大概是头一次遇见阿库娅那种反应的人，所以有点困惑吧」

为什么这些家伙都这个样啊。

最后，大姐夸张地摇了摇头说。

「……唔，这个恶魔对你的气息感到惧怕，正在拼命抵抗召唤！很遗憾，以我的魔力似乎不足以解开封印了。不过这样也好。托你的福红魔之乡得救了……」

「魔力不够是吧！没问题，交给我吧！来和真，把我的魔力分一点给这位大姐！如果是为了把恶魔揪出来，我神圣的魔力也是可以随便用的！」

见阿库娅要求我用接触吸收把自己的魔力分给她，大姐的表情僵住了。

「好，包在我身上。我也很乐意帮你消灭恶魔」

「真不愧是和真，就是好说话！好了你可以放心了！我的魔力无穷无尽，你要多少就给你多少哦！」

「和真先生，阿库娅小姐！索凯特小姐快哭出来了你们别再欺负她了！」

4

停止捉弄大姐的我们和悠悠暂时分开，去了惠惠家。

惠惠一脸无语地走在我旁边，叹着气说道。

「……真是的。你们害得冷艳强势的索凯特差点哭出来啊。她可是红魔族首屈一指的占卜师。你们不消停一点的话可是会被她占卜出一些不可告人的事的哦？」

「我看那个大姐漂亮就一时兴起了。话说不可告人的事是什么啊？到了现在我也没有什么好隐瞒的了，那种威胁我是不会怕的啊」

常年在一起的我们之前有着牢固的羁绊。

到了现在哪还有害怕被同伴知道的秘密……

「以前有个叫布克罗里的家里蹲惹怒了索凯特，然后他从洗澡上厕所的时间到羞人的癖好再到晚上一个人偷偷摸摸做的那些事都被索凯特占卜了出来，那之后他缩在家里了好一阵子」

「下次见到那个大姐我一定会好好道歉的」

我听完惠惠的话立刻做出了这样的回应，然后再次环顾红魔之乡。

这里一眼看过去像是普通的小乡村，但仔细观察就能看出这里到处都和普通的村落有不同。

比如在达克尼斯路过某个小屋的时候。

「我，我说惠惠，那个人到底在做什么？用魔像攻击旋转的壶是什么仪式吗？」

「那个人是红魔族首屈一指的陶艺家。他用念力旋转壶的坯子，然后操纵魔像来塑性。这好像是因为他不喜欢直接用手触碰泥坯弄脏手」

他应该向世间所有的陶艺家道歉。

「你看你看，那些人又是在干什么？」

阿库娅一边这么说一边指着几个拿着装着衣物的框红魔族……。

「<飓风（Tornado）>！」

一个看起来像是家庭主妇的红魔族咏唱出了魔法，随着她的声音刮起了龙卷风。

「<水之召唤（Create·Water）>！」

其他主妇向着直冲云霄的龙卷风放出了水。

强力的魔法龙卷连同着内部的水一起受着主妇的控制——

然后主妇们把衣物一件件丢进了龙卷里。

「那只是在洗衣服而已」

「你们这些人滥用魔法过头了吧」

我们说着说着来到了红魔之乡的边缘……

「…………从地理位置来讲，大概，是这里吧……」

惠惠呆然仰望着移动在乡里也算挺大的新建独栋房屋。

这和我们之前来时住的那间破屋大相径庭。

惠惠愣了一会，然后摇摇晃晃地走到玄关按响了铃。

然后，屋里传来一阵急促的脚步声，门内部一个声音说道。

「是谁？」

「哼哼，你觉得是谁？」

惠惠大概是想给妹妹一个惊喜吧。

回应微笑着卖关子的惠惠的，是从门对面传来的咔嚓一声。

「我家看起来很豪华但我们没有钱。请回吧」

「是我！我是你姐姐惠惠！听声音也知道的吧，快开门！」

惠惠拼命解释一同后门被轻轻打开了。

从没有完全打开的门缝里往外窥探的她似乎还在警戒着惠惠。

「……我家没有姐姐，姐姐已经死于爆炸之中了」

「这孩子在说些什么啊！如你所见我就是你姐姐啊，你看！看啊！！」

小米看到惠惠后砰地关上了门。

「之前回来了几次都没回家看看的人才不是姐姐」

「啊！不，不是，那个……之前那是为了悠悠的试炼，不是回来玩的……小米你是因为我没关心你在闹别扭吗？那我今晚陪你玩个够就是了你快消消气」

惠惠一副无可奈何的样子苦笑着说道。

「有没有姐姐倒是无所谓，不过既然回来了我希望能有伴手礼给我」

「这才是你的真心话吧！？你应该只是闹别扭才会这么说吧？我很受伤的你别这样！」

面对不打算让惠惠进去的小米，我从行囊中拿出了伴手礼。

「好久不见啊小米。我是和真哥哥。快看，我给你带点心了哦」

「哥哥欢迎回家！」

「小米！你只有姐姐没有哥哥的，快欢迎我回来！」

——来到惠惠家的我们环顾着焕然一新的家财。

「请用茶」

「哎呀，谢谢。小米可真是贴心」

阿库娅受到小米周到的招待，毫不客气地放松了起来。

「这是伴手礼吗」

「小米，这既不是食物也不是伴手礼。而且从根本上来说人型的生物就是不可以吃的哦」

小米看着桌上的安乐少女盆栽流着口水。

「那么小米。我这个一直在往家里寄钱的姐姐向要问一下与这栋新家相关的事」

「老房子炸了，所以就重建了」

说起来惠惠好像说过自己家房子炸了来着。

「这个我知道。但是，不管是家具还是其他东西看起来都比我在用的要高级很多来着……」

小米嘴里包着我刚才给她的伴手礼对一脸复杂的惠惠说道。

「姐姐这个小气鬼」

「这种话是谁叫你的，反正肯定是布克罗里那个死家里蹲对吧！等父亲母亲回来了我可要好好追究一下这栋房子的事！」

5

当天晚上。

「综上所说虽然新建了房子但还是没有钱的！要是你还可怜可怜我这个当妈的就不要中断寄钱好吗！」

「我知道了你不要扯我的斗篷！大家还看着呢，很丢人的快住手！」

惠惠质问回家的母亲后得知房子是借钱建的。

「房子变大了到是件好事。对了，我们要在乡里待一阵子，和真他们也会和我一起住在家里几天哦？于是我的房间在哪里？」

惠惠疲惫地叹了口气。

「……咦？那个，惠惠的房间……」

「喂，还不快带你亲女儿去房间。不然我可就不给薄情的父母寄钱了」

突然听到惠惠这句话惠惠的母亲唯唯慌了。

「你住在那么豪华的宅子里我们都没想过你还会回来住！空房间还有好几个，你随便挑一个不就好了！我推荐你住二楼最里面那间！那间屋子强很厚有宽敞，很适合你跟和真一起睡」

「有多的房间肯定是要分开睡的好吗！不要把正当年的女儿和男人安排在同一个房间！」

唯唯也不理睬激愤的惠惠，而是一脸认真地看向我说。

「和真你也想和我家女儿住同一个房间对吧？」

「当然啊」

「请闭嘴不要让事情变得更加复杂！」

惠惠向立刻做出回答的我威吓道。

「喂等等，你不是之前还在问我想要几个孩子吗！」

「这可不是能在家长面前说的事！而且那是将来的问题！」

阿库娅不管争吵着的我们两人，她招手把小米叫了过去。

「不可以听那两个人讲话。我来给小米折纸。看，是爆杀魔人蘑菇忍忍」

「好帅！」

爆杀魔人是个什么玩意，蘑菇忍忍又是什么，超级令人在意der。

在阿库娅吸引着小米注意力期间，达克尼斯也参展了，战况越发白热化。

「惠惠你……！平时都说我是工口骑士工口大小姐之类的，没想到你居然都开始定家族炮计划了啊！惠惠你这个闷声色狼！」

「太，太没礼貌了，谁是闷声色狼啊！够了，和真我们走！今天每日活动还没做。找个地方解决吧」

惠惠似乎理解到这样下去对自己不利，拉起我的手准备出门……

「每日活动？达克尼斯小姐，我家女儿的每日活动是什么？」

「惠惠每天都要做一次那种耗尽体力以至于动弹不得的事」

「达克尼斯，麻烦你不要说那种找人误解的话！听着都觉得很猥亵好吗！」

至今为止都被叫做工口什么什么的达克尼斯或许是想要报一箭之仇吧。

「顺带一提，她的行为每天都会发出很大的声音，在阿克塞尔惠惠的日课已经成为一道风景线了。最近甚至有人来参观学习……」

「我家女儿在公众面前都做些什么啊！？」

「只是放爆裂魔法而已！达克尼斯，你再让我母亲产生误解我就要给你点颜射看看了！」

达克尼斯一脸认真地对满脸通红的惠惠说道。

「你不要以为跟我说给我点颜色看看我就会高兴啊？我虽然不讨厌你，但我还是知道这种事不该两个女人干」

「我才没有想要讨你开心，你是被怪物揍太多脑子出问题了吗！够了，和真，走了！……咦？人呢？」

再被卷入麻烦事之前，我早已发动潜伏技能溜出了惠惠家——

6

惠惠的每日一爆就交给达克尼斯吧。

在晚上的红魔之乡，我来到了白天转悠时留意到的店。

粉红色的妖艳看板上写着『魅魔的内衣酒馆』。

这名字够直接的。不过阿克塞尔有真正的魅魔服务业，所以在其他地方有也不奇怪。

我最在意的事内衣这两个字。

据说日本大人的店里有一种叫做内衣俱乐部的。

据情报，在里面会有穿内衣的大姐姐给客人倒酒。

下流的梦随时都可以做。

但偶尔还是想在现实里被服侍一下。

毕竟在阿克塞尔，魅魔服务业实在是太过于强大，其他这种大人的店开不下去。

都说出门在外羞意不再，偶尔放飞一下自我也是没问题的吧。

说实话就算不是魅魔在经营也无所谓。

毕竟红魔之乡有很多漂亮大姐姐。

感觉会有人指责我和惠惠走那么近还去这种地方，不过这种店是不算出格的。

只是和成熟大姐姐们喝杯酒而已。

我在心中为自己开脱了无数次后下定决心打开了门——

「哦，欢迎光临啊，外乡人。一个人的话吧台可以吗？」

我看到店里只有大叔，瞬间就知道自己被坑的。

我在大叔的诱导下坐到了吧台席上，同时还没有抛弃最后哪一点小小的希望。

「那个，这里是普通的酒吧吗？」

「是啊，这里是由红魔族智力第一的人取店名的酒吧兼旅馆。外乡来的客人总是会问同样的问题啊」

……红魔族智力第一。

「那个人莫非就是给那个既不是混浴也不是温泉的公共澡堂取『混浴温泉』这种名字的人吗？」

「真亏你知道啊客人。乡里其他名胜的名字也都是那个人取的」

我是真的希望这些红魔族能把那样的智慧和被滥用的魔法投入到与魔王军的战斗中去。

就这样直接离开就等于公然说自己被骗到了，所以总之还是先喝一杯在撤吧。

我一边咂着很快端上来的酒一边这么想着。

「外乡的客人，欢迎光临。我的名字是卷卷，是红魔族第一酒店老板的女儿！有朝一日会成为这里的女主人！看小哥你好像是惠悠的同伴，给你点小礼物。作为交换你能不能告诉我她们在阿克塞尔的时候是怎么样的？」

长着一头黑色长发的女生把一盘我没点过的料理放到我面前，然后坐到了旁边。

从她把惠惠和悠悠一起叫成惠悠这一点来看，她多半是他们的同级生之类的吧。

她或许是有些在意外远方奋斗的同乡。

我用让周围竖着耳朵的红魔族也能听见的音量把惠惠和悠悠的表现告诉了卷卷——

「——你，你说什么！那个悠悠竟然交了男性朋友！然后！？那两个男性朋友是怎样的人！？」

「其中一个是金发小混混。另一个人是个性格像是恶魔的家伙，其实不如说本来就是恶魔……」

卷卷听着我的话甩乱了一头长发同时砰砰拍着桌子。

这样一来悠悠应该也不会再被红魔族的人们说是孤儿了吧。

虽然对我来说只是不足为道的善举，不过我还是期待悠悠日后的谢礼。

「令人震惊的出轨！以前曾经帮助我研究决胜姿势的纯情悠去了哪里……！我还以为看着就很百合的那两个人会在一起的……」

我听卷卷感慨万分地这么低语，便摇响杯中的冰块假装成熟。

「顺带一提惠惠正在和我构筑大人之间的关系。我倒也不讨厌看百合，但两个美少女搅在一起是人类的损失。我是准备和因魔王军产生的人口减少问题抗争到底的」

「你这台词一眼看去倒是挺帅，但说到底就是造人吧」

在卷卷吐槽我的时候，酒吧里突然嘈杂起来。

我正想着是出什么事了……

<兄弟？喂，这不是我好兄弟吗！>

二楼大概是旅馆吧。

从上面下来的是那副想忘也忘不掉的，个性鲜明的全身铠。

<是我啊，我！最强最硬还能歌善舞的神器of神器！你的好兄弟，阿吉斯！>

本该早已被女神厄里斯带走的的圣铠阿吉斯出现在了我面前。

7

<哟兄弟，在这种地方遇到可真是巧啊！这莫非是命运？我们说不定很搭啊。真真,如果你转生成为美少女的话我就让你穿进来>

「谁是真真啊，还有不要擅自把我当然你的兄弟」

阿吉斯坐到我旁边向卷卷竖起手指说。

<小姐。我看你大概挤不出母乳，所以麻烦给我来一杯和你体温一样温度的热牛奶>

「这位铠甲客人每晚上都会浑然天成般地进行性骚扰啊」

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

「团队……嘿嘿，咦嘻嘻嘻……」

「很恶心啊！你在那笑什么笑，我可是在向你说教，你也太没礼貌了！」

看来悠悠好像还是头一次和人正经组队，所以才前所未有地有干劲。

「有什么不好，悠悠能把怪物全都解决掉不挺好的吗。既不危险有很轻松，没有任何问题的吧？」

「史莱姆……。史莱姆……。麻痹史莱姆……」

我不理会那个一脸悲伤地嘟哝着的家伙，对惠惠这么说道。

「很有问题啊！悠悠太活跃的话我不就没有出场机会了吗！我要干死周围那些强力的怪物！」

「你回老家来是来干嘛的啊，我们可不是来冒险或是提升等级的！」

阿库娅大概是理解到了悠悠身边最安全，她缠在悠悠身边不动，对惠惠这么说。

「我说和真。感觉惠惠很麻烦，不如让她赶紧找个地方解决了背着她走吧」

「也对，变成行李反而不会做什么多余的事。就这么办吧」

「我可没想到会有被阿库娅这么说的一天！我可不会放的啊！？好不容易回乡里一趟，我可不会对杂兵爆裂的！」

正当我叹着气思考要怎么教训任性的惠惠的时候——

我后脑勺窜过一阵电流。

「<Explosion>————！！」

惠惠无咏唱施放的爆裂魔法在她精妙的操控下穿过树木之间，刺向了森林深处。

周边的树木被刮倒一片，爆炸风伴着轰鸣声吹向四周。

「你在干嘛啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

被风吹飞的悠悠发出了类似惨叫的咒骂声。

3

在红魔之乡的入口，布克罗里向我们问道。

「我说，刚才森林深处好像有很不得了的声音……」

我们的回答是。

「惠惠脑子短路干的」

「等等，我确实是突然放了爆裂！但我说了好多次了，那是有原因的！」

被阿库娅告发的惠惠慌忙找起借口。

「好好好，我都知道了，你有你的道理。是心情不好了？还是那里有只大虫子吓着你了？」

「这个人！」

我背上的惠惠从背后勒住了我的脖子。

「我们就是在问你的原因啊，别卖关子了赶紧说！」

「唔……但是，大家一定都不会相信……」

见悠悠逼近过来，惠惠支吾了起来。

「我知道惠惠你不会信口开河。没事，就算其他人都不信，我还是会好好听你的说的话」

「达克尼斯……」

布克罗里也不管她们两人之间还算不错的气氛，只管再次问道。

「于是到底发生什么了？」

惠惠一脸凝重的表情说……

「爆杀魔人蘑菇忍忍出现了」

「你再说胡话信不信我把你丢了」

我背上的惠惠见我想要把她放下去拼命抱紧了我。

「所以我不都说了吗，大家肯定都不会信的！达克尼斯，你说说他啊！」

「呃……那，那个……。是啊，虽然我对怪物不甚熟悉，不过原来是蘑菇忍忍打算袭击我们吗，不愧是惠惠，干得好！」

「名字都没记清楚而且话里都没有感情好吗！明明我还唯独相信达克尼斯的！」

见惠惠大吵大闹起来，布克罗里叹了口气。

「偏偏说什么蘑菇忍忍出现了，明明可以找些更好的借口的……」

「其他怪物暂且不论，但与爆炸有关的怪物我是不可能看错的好吧！蘑菇忍忍在森林深处紧紧盯着和真。而且对方还是那个爆杀魔人，我也不觉得省略了咏唱的爆裂魔法能够解决掉她」

我从红魔族们散发出的不寻常的气场意识到现在已经不是开玩笑的时候了。

「爆杀魔人是什么啊。原来这不是在那我们开心吗？」

听到我的话惠惠摇了摇头说。

「爆杀魔人蘑菇忍忍本来是沉睡在红魔之乡一座叫做迷之设施的建筑里的，擅长爆发魔法的迷之怪物。据说他能断续说出人话，但没人能够理解他的意思，他还有着见到红魔族以外的人类就会袭击的习性，到了晚上还会毫无意义地施放爆发魔法」

「这可真是让人头痛的习性。你的意思是那个听起来像是你堂兄弟的怪物盯上我了？」

爆发魔法是爆裂魔法的下位互换攻击魔法。

会用那种魔法的怪物盯上了我什么的……

这时布克罗里插嘴道。

「爆杀魔人蘑菇忍忍一般是不会从森林里出来的就是了」

「你该不会是因为想在红魔之乡期间随时可以放爆裂魔法随口编造了之前那些话吧」

「你说什么啊！你觉得我会为了放爆裂魔法说那种无可救药的话吗！？」

布克罗里看着说着这种没有任何说服力的话的惠惠耸了耸肩。

「毕竟惠惠从以前开始就是经常说些奇怪的话的孩子啊。像是什么看到了放着光吗消失在东面天空的迷之物体什么的，自己前世是破坏神什么的，会用爆裂魔法的魔法使会变成巨乳之类的……」

「所以我说的话你是一句都没信的对吧！？明明是个尼特也太自大了！」

「啰，啰嗦，这跟家里蹲没关系的吧！最重要的事，你可别再森林里爆裂了。刺激到怪物可是会有麻烦事的。平时倒还好，现在可是族长试炼期间，拜托你还是安分点」

布克罗里这么说完后便像是完事了一样离开了。

「——真的是爆杀魔人蘑菇忍忍。和真你千万不要离开乡里啊？蘑菇忍忍相当仇视红魔族之外的人类男性，特别是黑发黑眼的」

「为什么会那么精确地盯上我啊。话说那家伙不是不会从森林深处出来吗？你该不会是看到大只的独角仙搞错了吧？」

「再怎么说也不可能跟那种东西搞混的好吗！总之和真你不要参加族长试炼了。我也被下了通牒禁止参加试炼。所以悠悠的搭档就交给阿库娅或者达克尼斯吧」

「交给我吧」

「等等！？那样我会很不好办的！啊，不，我不是讨厌两位之类的意思！」

面对慌乱的悠悠，达克尼斯温柔地微笑道。

「圣骑士的本分就是守护他人。没问题，交给我吧。我一定会保护好你的」

「达，达克尼斯小姐……」

「有我在就没有什么好担心的了。就是悠悠你被强力的怪物干掉我也能立刻复活你！」

「阿库娅小……不，我希望不会出现需要复活的情况……」

正当悠悠露出一副不知道是感动还是什么的表情的时候。

「咦……我本来还想着试炼和搭档什么的很有王道幻想系剧情的感觉，久违地有了点干劲的」

「和真就和我一起看家吧。我带你在乡里玩。有家我同级生的父母经营的居酒屋还不错」

「那里大概已经不用去了。有个麻烦的家伙住在那里」

结果还是变成这样了。

看来我就算来了红魔之乡还是会在这里家里蹲化。

「那个，话说结果这孩子还是没能种下去来着」

「「「「啊」」」」

4

当天夜里。

「于是我明天开始就无事可做了，有什么需要帮忙的吗？」

我向回到家的惠惠之母提出了要帮忙。

我和那个占据惠惠家采光最好的地方大摇大摆地睡午觉的粗神经女神是不一样的。

住在别人家，我也有相应的自觉。

「哎呀哎呀，你要来帮忙吗？明天我要去这个国家最深的地宫手机制作魔道具的素材来着……」

「不好意思，能不能来点洗衣服洗盘子之类稍微简单点的」

看来我要在工作上帮到他们还显得早了点。

「那要不要明天去迷之设施探险？我还是有点在意蘑菇忍忍」

「你还在纠结那种名字破天荒的怪物吗」

明天悠悠的族长试炼就要开始了。

然后，第一个试炼在达克尼斯的强烈要求下由她来担任搭档。

「那样的话我也想去啊！迷之设施什么的，听起来就像是有什么宝贝不是吗？」

在别人家里毫不顾忌地喝着夜酒的阿库娅这么说道。

「那个设施好像已经被探索过很多次了，我想大概已经什么都不剩了啊？」

据红魔族说，那是一栋不知是为什么建造的不明迷之设施。

现在似乎已经被当成了一处观光景点……

「偶尔作为冒险者正经探下险不也挺好的吗。而且我觉得以和真的好运，或许还能发现点什么」

「……为什么偏偏要在我不在的时候做这些很有冒险者风范的事……」

达克尼斯有些寂寞地嘟哝道。

「那么，为了明天能有良好的精神状态今晚就早点睡觉吧。阿库娅也少喝点酒哦？那我就先失陪……」

惠惠这么说着站起身准备回自己的房间——

「说的没错啊，早点睡觉是好事。不好意思啊和真，这家里没什么娱乐手段……不过，和我家女儿在同一个房间里恩恩爱爱应该也算是不错的娱乐吧？呵呵呵呵」

听到唯唯的话，惠惠面部抽搐着说道。

「这个当妈的突然在说什么呢。到底是想让正当年的女儿干什么！」

面对发飙的惠惠唯唯不为所动。

「乡下小地方的娱乐手段是什么还用说吗。快让我抱孙子啊」

「不要对着女儿爆荤笑话！和真你也说点什么啊！」

「我觉得您家女儿从体格上来讲还暂时不适合怀胎。最好等她再成长一点……」

「已经成长够了好吗孩子也能生的好吗！不，不是说这个，真是的要怎么说才……！」

我劝诫着吵闹的惠惠试图让她冷静下来。

「都这么晚了你小声点。还有注意一下言辞。能生孩子什么的，这种话被邻里听见你可就丢人丢大了啊？」

「我才不想在这种时候听这种正论，你以为是因为谁才会变成这样！」

「顺带说一句，我从体格上来说应该是随时都可以怀的」

「怎么连达克尼斯都在说这种蠢话，快点睡吧！」

「<睡眠（Sleep）>」

惠惠随着唯唯的声音倒在了地摊上。

毫不犹豫地用魔法让女儿睡着的唯唯满脸带笑地说。

「好了，之后就随你处置了！夜晚可是很长的，你尽兴」

「不好意思，就算是我也实在是不太像对睡着的女生动手……」

我对打算把女儿卖给我的唯唯感到有些无语，这时达克尼斯挡在了唯唯面前。

「这种事需要双方的同意，我不能认同她们以这种方式跨国一线！就算是惠惠的家长」

「<睡眠（Sleep）>」

唯唯看也不看话说到一半的达克尼斯就对她施放了魔法。

「……就算是家长我也不能视而不见！圣骑士的本分就是守护他人！惠惠的贞操就由我来守护！」

「扛，扛住了！？我的睡眠魔法可是特质的……」

达克尼斯拥有顽强的精神和强大的魔法抵抗力，并且还有异常状态抗性。

魔法对她不起作用这一点让唯唯吃了一惊。

「唔……！明明之前一下就睡着了。看来那之后提升了不少等级啊！」

「达斯特尼斯家的人不会中同样的招数第二次！你就只能用睡眠魔法了吗？来啊，试试让我失去战斗力！」

达克尼斯说着这种铿锵有力的台词和唯唯对峙了起来……！

「那试试这个管不管用！？<麻醉（Paralysis）>！」

「太轻了！就连白天在森林里看到的麻痹史莱姆也会做出更强的麻痹攻击！」

我余光瞟着气宇轩昂的达克尼斯和喝得烂醉睡着了的阿库娅。

然后背着惠惠把她送回了房间——

5

月光透过窗子洒进屋里。

投在了静静沉睡在黑暗中的惠惠脸上。

像我这样的绅士自然是没有对她出手。

我只是在她旁边枕着自己的手臂，端详着她那天真无邪的睡脸。

「……嗯嗯……我的力量……现在正是接触封印……毁灭这个世界的时候……」

惠惠一边说着一点都不无邪的梦话一边翻了个身。

或许是我睡在旁边的感觉跟平时睡觉不太一样，惠惠总算注意到这一点微微睁开了眼——

「……不好意思，可不可以告诉我你现在在做什么？」

「我在看所爱之人的睡脸」

惠惠猛地跳了起来。

「什么所爱之人啊！为什么你上半身是光着的啊！？」

「你想想，要是醒来看到旁边有个裸体异性，一般都会觉得发生了什么对吧？」

睡在惠惠旁边的我赤裸着上半身。

惠惠从我身边逃开摸着自己的身体到处确认着。

「当然啊！这不完全就是事后吗！啊！？等等，胸罩不见了！」

「我觉得你胸口勒着可能睡着不舒服。而且据说睡觉时不戴胸罩会长得快一点」

我指了指枕边，惠惠便伸手拿起了放在那里的胸罩。

「你这闲事管得真宽，明明平时一点都不会看气氛，为什么唯独会关心到这种事啊！就算是和真你，趁我睡着脱我胸罩也还是……」

「不要担心，向我这么绅士的人肯定是用偷盗技能取下来的」

「你可真是唯独在这种无关痛痒的事上用心啊，那种夸耀自己的表情也很让人来气！要是偷错偷到内裤你要怎么办啊！」

惠惠抓住胸罩把手缩进斗篷里，化作晴天娃娃在里面摸索着。

「好了冷静点吧。我是觉得像这样好几次睡在同一床被子里都没有发生任何事显得未免太过单调。偶尔还是想吓你一下。怎么样是不是吓了一跳！」

「当然吓到了啊！你真的什么都没做吧！？我可不想在没有记忆的时候成为大人！？」

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

戴好胸罩后惠惠从斗篷里把手伸了出来。

「你不用担心，我没那个胆子的。相信我」

「虽然十分有说服力，但听到自己喜欢的人这么说还是觉得有点丢脸的！」

原本喘着粗气的惠惠总算是恢复了冷静。

「真是的，我家老母真是个疯狂的人……居然催眠自己的女儿去跟男人同寝，到底是多没常识……」

「我带是觉得有其母必有其女」

惠惠叹着气坐到我旁边舒展开来。

就算嘴上发着牢骚也还是像现在这样和我待在一起大概是因为我们的关系已经不浅了吧。

「我倒是也不反感发展成那种关系的哦？只是在母亲的主导下在自己家里做还是……」

「虽然你是这么说，但每次都会有玩意搅局不是吗。我最近在想啊，我是不是被下了什么一辈子都是处男的诅咒之类的。我让阿库娅帮我看过好几次了，但她每次都跟我说没被诅咒没问题」

每次想要跨过那一线都会有人来搅局到底是怎么一回事。

我运气应该很好的，这也太奇怪了吧。

如果是暗恋我的厄里斯大人嫉妒我们的关系来妨碍我们倒还可以原谅……

「有谁会给你下那种无聊的诅咒啊……」

「说不定会有粉丝希望我保持纯洁啊。你别看我这样，我最近还是很受欢迎的啊？你看都有美女冒险者来冒险者公会自称是我的粉丝了」

听了我的话惠惠挑了挑眉毛。

「……回了阿克塞尔你就要去见她，啊？」

「人家远道而来，没有不见的道理吧？最多也就握个手签个名什么的吧。我之前就想过可能会有这种事，所以事先练过签名了。平时对我关照有加的阿克塞尔冒险者公会的柱子上我也给他偷偷签上了名。

哼哼，这是在吃醋是吧。

虽然这可能会让惠惠有些难办，但偶尔像这样让她产生一点危机感也是成熟男人的恋爱手段……

「当时公会的大姐一边擦签名一边骂你的啊？还叫我告诉你不要乱涂乱画」

「太过分了！明明再过个几十年有我签名的柱子就值大价钱了！」

见我如此愤慨，惠惠在昏暗的房间里小声笑了出来。

「那我先要一个你的签名吧……佐藤和真。我觉得是个非常不错的名字哦？」

「自己的名字被惠惠夸奖总感觉心情非常复杂……」

「喂，我好心好意夸你一句你这话是什么意思！」

虽然惠惠这样指责我，但作为佐藤一族的长男这句话我还是得说出来的。

惠惠一面这么发着牢骚，一面还是在躺在床上的我旁边躺下来，把我的手臂当成了枕头。

这大概说明她已经信任我到就算在这种时间二人独处也能这么做的地步了吧。

虽然也有点在诱惑我的感觉，但我也是有学习能力的。

而且虽然我不是惠惠，但在对方父母家里做那种事还是……

「那个，和真，我说一句好吗？」

「并不太好」

……………………。

「虽然非常难以启齿，但你顶到我了。而且还在变大」

「请别在意」

没办法好吗，这是生理现象。

青春期男女紧挨在一起，不变成这样才有问题。

「我姑且先说在前面，你可千万不要攻击我亲爱的弟弟。这家伙可是很怕羞很纤细的」

「我才不会因为区区生理现象做那种事。自己靠过来还攻击你什么的，你当我是个多不讲理的女人啊」

我记得我和达克尼斯陷入类似状况的时候就受到了蛮不讲理的攻击。

……这时我注意到和我紧贴在一起的惠惠的视线投向了我重要的补位。

「你作为一个青春期女孩子对异性的身体有兴趣这一点我是理解的，但盯着看我觉得还是有点问题的」

「啊！才，才不是！那个，我只是在想，每次让你忍着感觉你有点可怜……」

就是啊！

而且这里是红魔之乡，还去不了那种店。

至少让偶一个人呆个五分钟啊。

「……那个，需要我帮你做点什么吗？」

这种到一半掐断的状况我实在已经——

「你刚才说什么？」

「你表情也太认真了吧！我，我说需要帮你做点什么吗……」

什……！

「工口！工口惠！达克尼斯说的没错你就是个闷声色狼！」

「大晚上的嚎什么嚎呢！谁是闷声色狼啊！」

不，所以说……！

「还不是因为你说那种不得了的话！你知道自己在讲什么吗？帮忙是指，你是要……！」

「不要像那样强调！我只是觉得一直吊着你胃口你很可怜，就稍微往那边想了一下下而已！」

这家伙真的懂帮忙是个什么意思吗！？

她打算帮忙到什么程度，撸菜的程度吗。

还是说会帮我做各种事那种意思……

不，比起那些……！

「让比自己小而且还什么都没有经历过的女生做那种事，恐怕比做那种事还有更有背德感啊……」

「你的遣词用句也太猥亵了吧！？其实我自己都觉得我快变成光挑逗你却什么都不让你做的恶女了……虽然我不知道该怎么做，但每次看到兴奋过后的你都觉得你很难受……」

惠惠的双眼不知是因为紧张还是兴奋闪起了红光，她害羞地背过了脸去。

「那肯定很难受啊，我已经把你定位成魔性惠惠了！」

「请不要在我的名字前面加上魔性！我不都说过了只要你好好负起责任我就没问题了吗！」

我大晚上在比自己小的女生的家里说些什么呢。

接下来我到底要干什么。

而且我刚反应过来，我现在上半身还是光着的啊！

「到底做还是不做！？这样很羞人的啊！」

「我也害羞的好吗！我接下来可是要一步步指导一无所知手法笨拙的女孩子做这样那样的事，而且对方的父母还就睡在楼下！去店里找 这种Play得花多少钱！」

「别说蠢话了要干就快点！别把这种事挨个说出来！」

「就算你突然这么说我也没有心理准备啊！我知道，我懂的！反正肯定是到了最后关头会有玩意来搅局，我就是受了那样的诅咒对吧！但还是会期待啊，不如说这样的对话更让人感觉到心跳！」

「好我都知道了，我知道了所以你赶紧脱！我们这么闹都没有人来搅局，那今晚肯定……」

——惠惠话音未落。

红魔之乡的森林方向传来了遥远你的爆炸声。

我和惠惠面面相觑。

「……你看吧？」

「……………………明天找阿库娅驱一下鬼吧」

6

虽然心头躁动却又感觉舒了一口气的夜晚过去了。

「喂，这是怎么回事你给我解释清楚！」

「我倒是想要你给我个解释啊惠惠！」

我们正装作无事发生在客厅吃着早饭的时候，以布克罗里为首的红魔族们冲了进来。

「虽然我不知道发生了什么，但总之能请你放开我吗？我觉得这不是女孩子该有的待遇」

「……放开你倒是无所谓，但你能保证不逃不乱动吗？」

布克罗里按着惠惠向她问道。

见惠惠无言地点了点头，布克罗里的手松了下来……

「大意了吧！看我不弄死你！！」

「啊呜！？骗，骗子！惠惠你这个骗子！」

惠惠重回自由的瞬间就扑向了布克罗里，进入了绞杀的体式。

「你会遵守和魔王军还有怪物的约定吗？家里蹲是史莱姆都不如的存在。遵守和那种生物的约定才是蠢货！」

「喂，惠惠，那个人快挂了你快放手！还有，不要太小看家里蹲了！！」

我按住惠惠后，周围的红魔族们慌忙照看起了脱力动不了的布克罗里。

在这样的骚动中还能悠闲自在地喝茶的阿库娅对回过神来面色铁青的布克罗里说道。

「这到底是怎么回事？我家惠惠做什么吗？」

听了她的话红魔族们面面相觑。

「你不知道昨天红魔之乡附近发生了爆炸吗？」

「十分抱歉！今后我们会注意不让这种事发生的！快，惠惠你也快道歉！」

「达克尼斯，不要擅自替我道歉！话说不要什么爆炸都推到我身上！」

惠惠开无视开始下跪的达克尼斯，做出了一点说服力都没有的辩解。

「话是这么说，但还有谁会做这种事？」

「好吧，向听听惠惠你的不在场证言吧。昨晚你在哪里？」

受到红魔族的质问，惠惠的脸瞬间红的。

「我，我不能说……」

她用细如蚊蝇的声音这么说道。

「你看不就是你吗！快为叫我尼特还勒我脖子的事道歉！……话说现在想起来，以前乡里出现的那些爆炸声骚动该不会都是惠惠你干的吧？之前惠惠你不是作证说过每晚的爆炸是女恶魔干的吗？」

惠惠或许是对布克罗里的质问心中有点数吧，我没有看漏她头上的冷汗。

「刚才惠惠有反应了！说不出不在场证明的事也好，你果然是……！」

「为什么连和真你都来说我了！不就是因为昨晚我和你在一起我才不好意思说的吗！」

听惠惠这么说，红魔族们“啊”地察觉到了什么。

「这样啊……我一直都当成妹妹看待的惠惠也在不知不觉中变成大人了啊……别不好意思，打扰你们吃饭了」

「那个惠惠也会这样啊……世界上还真有很多搞不懂的事啊。本来还觉得惠惠是和这种谈情说爱的事最无缘的……」

「我们只是在一起而已还什么都没做好吗！请各位不要说多余的话！」

满脸通红的惠惠试图赶走红魔族们。

「我姑且还是问一句，真不是你干的吗？」

「和真你当时不是和我一起听到爆炸声的吗！而且说到底，昨天去种安乐少女的时候我不是已经放过魔法了。你们为什么还要怀疑我啊！」

听到她这句话，我们才反应过来，但是……

「那这究竟是怎么回事？惠惠增殖了？」

「她又不是史莱姆，我可没有听说过红魔族还能增殖。难道在我们不知道的时候她弄到了连爆裂魔法都能够支撑的超高纯度魔晶石之类的……？」

「顺带一提我可不是共犯啊？没有和真在是没有办法转让魔力的啊？」

「你们三个太失礼了！看到我放过魔法了这件事已经足够作为不在场证明了，所以不要再把爆炸和我扯上关系了！」

听惠惠这么说，周围的红魔族们露出了一脸严肃的表情。

「那这么说，那个爆炸是……」

「难道说，是惠惠说的……」

「「「「爆杀魔人蘑菇忍忍……」」」」

「你们能不能少说一点那个名字」

这么看来，惠惠还真没有说胡话。

说起来昨天惠惠在施放爆裂魔法的前一秒，我后脑窜过了一阵电流，感觉好像是索敌技能产生了反应。

围着惠惠的红魔族们面露难色开始思考。

「这么一来怕是没空搞什么族长试炼了吧？要是外面来的人被忍忍袭击，以后就没有人来乡里玩了……」

「找族长商量一下吧。然后在红魔族一齐去讨伐忍忍就好」

听到这句话惠惠好像有点慌了。

「等，等一下。应该没有必要中止族长试炼吧？」

「选定下任族长倒是不急，但讨伐忍忍这件事上课不融化的不是吗？而且要成为红魔族长需要按部就班接受试炼或者是和搭档一起两人做掉大货。那么打败忍忍的人当族长也没问题」

「要是没有那么麻烦的试炼我也试着争一下族长吧……」

剧情开始变得有点奇怪了。

这么一来下任族长的选定就会变成大家比速度的争夺战了。

没有其他长处的少女的唯一个性要被轻易抢走了。

……正在这时。

「对不起」

「惠惠？为什么要突然道歉啊？」

大家的视线聚集到了突然低头道歉的惠惠身上。

「…………昨晚的爆炸骚动的犯人是我。昨晚我出去散步了，看到了一个很大的锹型虫，吓了一跳就射了」

「你都干些什么啊！？」

布克罗里向开始说些奇怪的话的惠惠追击道。

「你看果然是惠惠不是吗！我的眼睛可不是白长的！快为叫我家里蹲还勒我脖子的事道歉！」

「勒你脖子的事我道歉。但家里蹲这一点我不会道歉」

「为什么你要敌视家里蹲到这种地步！」

——布克罗里他们严重警告惠惠后便离开了。

「你为什么要那样说啊？明明昨晚在和我快活不是吗」

「快活！？」

「请你不要用这种说法！达克尼斯你也是，太大惊小怪了，不用在这种地方给反应的！」

我大概是能够猜到惠惠自发蒙受冤罪的理由的。

在这场骚动中完全没有动摇的阿库娅悠悠然地喝着茶说。

「毕竟惠惠是傲娇啊。肯定是为了不让悠悠的族长试炼中止吧」

「原来如此。毕竟惠惠一扯上关于悠悠的事就不坦率啊」

「你们两个太啰嗦了，谁是傲娇啊！我已经没有接受试炼的资格了，所以我要去抢先干掉忍忍。然后通过这个方法夺取族长的位置……！」

正在惠惠像这样找着借口的时候，达克尼斯拉了拉我的衣袖说。

（喂和真，昨天晚上的快活到底是……我最终还是没能敌过惠惠的母亲……）

（一起睡的时候我的那个那个了所以惠惠就……）

我对跟我讲起悄悄话的达克尼斯说明了昨晚的情况……。

（什什什什么！？你到底是想让年纪尚幼的少女干些什么……！）

（别说得那么难听！惠惠和到了紧要关头就怂的你不一样，她是准备为我那个起来的那个负起责任的……）

「我都听见了好吗！你们一大早在说些什么呢你们！」

正在惠惠的脸变得通红的时候，门铃响了。

大概是小米过去迎接了吧。

一整啪嗒啪嗒的脚步声过后传来了开门的声音。

来到屋子里的事在试炼前显得有些紧张的悠悠。

「早，早上好！达克尼斯小姐，今天请多关…………？惠惠，你脸是不是有点红？」

「悠悠你听我说。昨天晚上惠惠和这个男人……」

「什么都没有发生！喂达克尼斯，请你快点去试炼！」

7

「——这里就是迷之设施。以前我只从外面看过建筑，没有进去过」

送走悠悠和达克尼斯之后。

在练依旧有点泛红的惠惠的带领下，我们来到了以前探索过的底下格纳库的旁边。

外表看起来是一座钢筋混泥土造的巨大建筑。

如惠惠所说，虽然以前也被带来过，但现在仔细这么一看……

「和真和真。这是所谓的研究所吧」

「应该是研究所吧」

「研究所是什么？你们两个时不时会冒出一些很奇怪的话啊」

仔细一看这座久违的设施发现其实是有看板的。

「上面写着<诺伊兹开发局>啊」

「你能看懂吗？」

惠惠显得相当吃惊，但这个看板上面写的是日语。

我记得诺伊兹是创造出红魔族的魔法技术大国。

看盘的内容也好使用的文字也罢，看来这个迷之设施毫无疑问是拥有作弊能力的日本人建造的吧。

「喂阿库娅。爆杀魔人怎么想都是有作弊能力的日本人搞出来的吧。大概是那个人造出来之后由红魔族起的名吧。我从以前开始就在想，这个世界的麻烦事该不会大部分都是你找来的吧？」

「你说什么啊你这个死尼特。才不是我的错，错的是没有尝试的日本人。我只是授予他们力量然后把他们送到这里来而已。但他们却给怪物取些奇怪的名字,还改变生态环境, 散布奇怪的语言和文化,日本人真的应该稍微自重一点」

我倒是觉得是她这个管理者选得有问题.

［你们别再说些听不懂的话了赶紧进去吧．里面会有很多机关陷阱，要多加注意］

［包在我身上，为了这种时候学的陷阱探知技能派上用场了］

［和真你可真是个虽然不会有突出表现但却会在出人意料的地方派上用场的人啊］

［要你管］

我不理会不知是不是在夸我的阿库娅，来到了设施面前……．

惠惠的警告制止了我们的脚步。

［首先是第一道陷阱。门会突然打开，但那时为了让人掉以轻心而设的陷阱，请多加注意．看起来是很亲切，但实际上过一秒它就会关上］

……面前是一扇看起来非常普通的玻璃自动门。

对我们作出警告的惠惠用魔杖前端戳了戳门。

［我说和真，这个设施的陷阱就交给我可以吗］

［喂你也太贪心了吧！我也想华丽地避开陷阱在惠惠面前炫耀］

［你们不要太放松了！前面是特别危险的地段！］

看来对于异世界人来说，地球的便利设施看起来都是陷阱。

于是我们在一脸严肃的惠惠的带领下进入了设施。

<前面是无菌室.请换上防尘服>

「和真,阿库娅,你们听见了吗?刚才是谜之声的警告.说是想要往前走就必须先找到“FANGCHENGFU”这件装备。实际上只要进入这前面的小房间就会有猛烈的风吹过来.现在吹的倒是普通的风,但以前为了阻止没有“FANGCHENGFU”的侵入者,恐怕会放出毒气……」

「我想那大概是为了不让人把尘埃带进无菌室二进行的风浴」

「和真和真,我开始觉得惠惠很可爱了.要是这里有点事的话,肯定会看到很有趣的反应」

惠惠在进入无菌室之前的小房间里像是要守护我们一样堵住了送风口。

进入无菌室后便看到了并列着的履带,好像有什么很夸张的机械……

「那就是害了无数人的恐怖陷阱.那个想凶恶的陷阱会把站上去的人捕食进体内.现在虽然已经被讨伐了,但还是不可以掉以轻心」

「这好像是什么组装流水线」

「上面写着<Game·Girl组装流水线>啊」

听到我和阿库娅的对话,惠惠倒抽了口气。

「也就是说,这个会用吸进去的东西制造出什么吗……那难道是我们红魔族……？和真,我现在莫非正在接近不能触及的真理……」

「我觉得这个造的应该是玩具」

「就是在格纳库发现的那个玩具吧」

面对立刻做出回答的我们,惠惠露出了有些寂寞的表情。

「你们两位不用在意我的。我们是被人制造出来的,背离神意的人造种族……我们的祖先一定就是在这里被制造出来的吧……」

「我以阿库娅指名允许你们这个奇葩种族存在哦？毕竟红魔族很有趣啊」

「请你不要说我们是奇葩种族!」

这时我忽然注意到设施深处有一个孤零零的机器。

靠近一看——

「为阿库娅,是扭蛋机！在这种地方居然有扭蛋机！」

「哎呀真的诶,虽然里面没东西单真的是扭蛋机」

那里放着一台扭蛋机。

「你们知道那个盒子是什么吗?」

不知道那是什么的惠惠疑惑地问道。

「这是扭蛋机，丢入硬币就会有扭蛋掉出来。偶尔还会抽中大奖。虽然不知道为什么会有这种东西但还真是怀念啊」

「虽然不是很懂,不过这是小孩子玩的机器对吧.那就和红魔族诞生的秘密没什么关系了」

在我沉浸在感慨之中的时候,玩弄着盒子的阿库娅好像发现了什么.

「这上面写着<期间限定,加入红魔族改造权>」

「真的啊。<一等奖,试做型PlayScation> <二等奖，GameGirlColor> <三等奖，红魔族改造权>……喂，你干嘛呢」

惠惠无言地开始刮掉一部分文字。

「你们什么都没看见，OK？」

「一点都不OK但还是算了。下次记得给我买酒」

「你别抹灭红魔族的过去啊……」

——在那之后我们继续探索完了设施，但结果还是没有找到关于爆杀魔人的线索。

「弄明白了的事就只有惠惠的祖先是从扭蛋里出来的这件事吗……」

「等等，这个说法有问题。至少要改口说成出来的是改造权」

背后的惠惠说着这种无关紧要的话。

结果在设施里没有得到什么像样的收获。

回去路上搞定了惠惠平时的那个后,我们平安回到了惠惠家。

「我回来了。小米，吃饭了。妈妈回来了吗？」

「姐姐欢迎回来!妈妈说她去地宫了今天不会回来！金色的姐姐倒是回来了哦！」

金色的姐姐就是达克尼斯吧。

悠悠的族长试炼顺利通过了吗。

「小米，悠悠的试炼怎么样了你有听说吗？」

「悠悠说试炼通过了！但她哭了！」

……哭了？

我想着究竟是怎么一回事进入屋子,于是便看到达克尼斯在惠惠家的客厅抱膝蹲防。

「哟达克尼斯，我们回来了。试炼怎么样？我听小米说通过了来着」

明明早上还自信满满的圣骑士现在在房间里灯也不点蹲在角落里。

「………………我不要再碰红魔族的试炼了……明天你去吧……」

她两眼含泪用充满疲惫的声音这么说道。

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

第三章 为短暂的日常献上宁静！

1

「一开始我听说试炼内容是猜谜」

达克尼斯开始了回顾。

她双手捧着惠惠泡的热茶，叹了一口气。似乎是稍微冷静了一点。

「我也是这样听说的。那你到底是遇到了什么才会被逼成这样啊？乡里的试炼确实很严苛，但是一般还是难不倒两个红魔族的吧。到底是发生了什么？如果遇到了什么不公平的事我会帮你出气的！」

惠惠像安慰哭泣的小孩子一样抚摸着缩成一团的达克尼斯的头，温柔地问道。

「用来出谜题的魔道具被惠惠破坏了很多次，现在已经没有备用的了……他们还说已经厌倦了出谜题，所以想换个别的什么试炼……」

「这不是你的错吗！」

听到我的吐槽，惠惠把视线瞥到了一边。

「那达克尼斯到底被干了什么」

「『红魔族需要的是品味，展现你们的姿势，报上你们的名号吧』——于是，我和悠悠就一直在摆骚姿势，不断报上名号，直到红魔族满意为止……」

节，节哀……

——这一天因为唯唯在地城里过夜，所以并没有发生什么问题。

然后，第二天早上……

「今天就包在我身上吧」

阿库娅一开口就对来访的悠悠说出了这种令人不安的话。

「虽然很不放心交给你，但无奈达克尼斯已经燃尽了……」

「唔……我受够了那种屈辱了……那和我想要的不一样……」

依旧显得消沉的达克尼斯说出了好像有点不对头的话。悠悠则四处张望像是在找谁。

「惠惠因为有半夜引发爆炸骚动的嫌疑所以被带走了」

「她到底在干什么呢！？话说和真先生为什么能这么冷静啊！？」

没错，红魔之森昨晚又发生了爆炸。

「那家伙因为爆炸而被警察带走算是家常便饭了。重要的是你今天有第二个试炼吧？」

「啊，是……我认为今天的试炼应该不会像昨天那样……」

悠悠有些害羞地说。

「那你能告诉我昨天你们摆了什么骚姿势，说了什么台词么？」

「绝对不告诉你」

一直畏畏缩缩的悠悠口气强硬地拒绝了。

「那，那么阿库娅小姐，我们走吧！」

「嗯，去大干一场吧。昨晚我想了一晚上的骚姿势和名号，根本没怎么睡。所以你敬请期待吧」

「呃，不，我觉得第二次试炼内容会有不同……」

阿库娅和悠悠她们前去参加第二次试炼——留下了种种不安。

「那我们也去接惠惠吧」

「和真，与其每天早上去接她，不如想个办法让她免于牢狱之灾吧？」

2

在红魔乡里走着走着，就看到了个莫名眼熟的男人。

「喂，和真，那个是你的劲敌吧」

一看到他达克尼斯就说出了奇怪的话。

「常胜不败的我哪有什么劲敌，你在说什么呢。不过我确实应该是在哪见过他……」

「你，你难道忘了他吗？那家伙是那个，呃，我记得是……」

「御剑！没想到居然连看上去最正常的达斯提尼斯家的大小姐都把我忘了！这也太过分了吧」

没错，眼前的是魔剑使（剑圣），御剑。

「嘿，好久不见，你还好么？最近怎么样？我们先走了……」

「你给我等一下！为什么你要这么刻意地避开我！」

御剑慌忙抓住了打算离开的我。

「呃不，我和你本身关系就没有很好啊。每次碰上你都要找我茬，很烦的」

「不，不是，虽然确实是这样……话说你为什么会在这里？红魔乡的怪物可不是你能应付得了的吧？」

「我的朋友要来参加成为族长的试炼，我是来帮忙的——那你又是为什么来这啊？」

仔细一看御剑并没有带他的队员，而是一个人来的。

「呃，我说句你听起来可能会觉得很荒唐的事……我的神器逃跑了……它给我留下字条然后离家出走了……好了现在随便你笑吧」

我知道那个离家出走的神器。

并不认识阿吉斯的达克尼斯则露出了同情的表情。

「看来你疲劳得已经不说人话了。听说这里有温泉，你去那里好好聊养一下吧。那个，别把自己逼得太紧了」

「哈哈，你们不信我是正常的……其实女神厄里斯大人托梦给我……让我用那个神器拯救世界，那个神器非常珍贵……但是有一天，它留下『一直依靠着魔剑的力量的你还不足以使用我。身为神器，我还有自己该做的事。你在这段时间就来寻找我吧，然后通过这段时间变强！我会等着你的，勇敢的勇者，快去创造奇迹吧！』这样的字条离家出走了……」

我也知道它所谓的『该做的事』。

他是来看传说中漂亮妹子很多的红魔族了。

「然后，我听说红魔族有优秀的占卜师，所以我来让她占卜我的神器的所在地……结果占卜师大姐姐可能也在认为我在说蠢话吧，所以就随口说了句『它在对酒吧的女服务员进行性骚扰呢』……」

大姐姐的占卜很准。

「总之，你别管我了。这毕竟是女神大人赐予的神器提出的试炼，不会让我轻松找到的。对了，既然碰上你我就给你个忠告」

正当我在纠结着要不要告诉他阿吉斯的事的时候，他突然一脸严肃地说。

「魔王军干部似乎盯上了阿克塞尔。不，应该说是整个魔王军吧。不知道他们是想毁灭这个城市，还是想干掉你，还是想消灭阿库娅大人……总之目的不明确。如果你害怕的话就躲在这里，或是逃到王都去吧」

说完，御剑一转身。

「你会由我来打倒。我可不希望你输给区区魔王。下次见面时胜利的会是我，到那时，阿库娅大人……」

他满怀决意地走去，留下了一个帅气的背影——

「……喂，达克尼斯。成为了他的目标的现在的我，是不是稍微有点主人公范儿了？」

「不管怎么看对面都更像勇者」

——我们目送着御剑离开。

「好，接下来我们就去接惠惠——」

「……和，和真。接她是要接没错，不过我们还是一边散步一边去吧？你想想，在阿坎蕾蒂亚的时候我们也一起逛过街吧？」

达克尼斯突然对打算要接惠惠的我说出了这种话。

「散步是随便。但是如果被惠惠知道我们丢下她跑去玩的话，不知道她会怎么报复哦？」

倒不如说，想要散步的话等接完惠惠以后三个人一起散也行啊……

「不，不那个……偶尔也想要那种有点约会气氛的……」

达克尼斯的声音渐渐变弱了。

约会？约会啊……

「仔细想想，活到现在我还没正经约会过呢」

「对，对吧！？我觉得一起逛街散步就算是约会了。我很憧憬恋爱小说里面那种打扮得漂漂亮亮地汇合，然后比约定的时间稍早来一点那种真正的约会……！」

达克尼斯一下子变得很激动，脸也红了起来。

「你偶尔也会有这种少女的一面呢。如果你当初就摆出这种不谙世事的大小姐的一面，我恐怕早就被你攻陷了」

「咦！？是，是这样么？……我一直认为大贵族的千金和这种少女心不相称所以才一直藏着的……」

我想说的并不是少女心的问题，而是让她隐藏性癖，正常点——唉算了。

「和，和真，今天天气好好啊」

「这一带的天气据说是红魔族用魔法控制的，所以一直是晴天」

一直是晴天的红魔之乡确实非常适合散步。

红魔族的魔法真是太伟大了，虽然总觉得用在这种事上有点浪费。

「和真，你看有猫在那边栏杆上睡午觉！这里真是一派祥和啊」

「据说栏杆上的猫是红魔族的使魔，它随时都在监视乡里情况」

我将这个豆知识传授给了兴奋地指着猫的达克尼斯。

「快看，那边有在河边悠闲地钓鱼的老年人……」

「哦，那个是用活饵将栖息在河里的怪物聚集过来，然后通过金属鱼线和电击系的魔法给自己升级」

一开始各种兴奋的达克尼斯笑容逐渐消失。

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

「……和真，我觉得这里并不适合约会」

「毕竟是充满了武斗派的红魔乡啊。怎么了你，你就这么想约会吗？」

走在旁边的达克尼斯突然把头转过来。

「那是当然的！话说你也太不给你『钓上来的鱼』喂饲料了！」

「喂，我可不记得有钓上你啊！只是我帮了你一把，然后你擅自喜欢上我的吧！」

我用义正言辞地挡回飞来的锅。

但是我这句话对达克尼斯来说似乎是非常不该说的话。

「擅，擅自！？你居然说我擅自喜欢上你！？我都决定要嫁给阿尔达普了，而你却闯入婚礼现场！而且还在众人面前散财说把我买下来了，你居然还说我是擅自喜欢上你！？」

「你，你跟我说这个也没用啊！我也知道我很帅啊，我也知道我总有活跃的表现啊！不好意思，我就是这么帅，不好意思我就是这么出色，对不住了您内！说的也是，我这样做的话又有谁不会迷上我呢？」

听到我带有嫌弃意味的自吹自擂——

「什么出色，你别蹬鼻子上脸了！会迷上像你这样的废柴男的也只有我和惠惠这种怪人了！」

「你到底是喜欢我还是讨厌我啊！既然你说你喜欢我那你就多夸我两句啊！要是在阿克塞尔，我的粉丝那么多，还轮不到你呢！」

听完，达克尼斯对我抛出怀疑的视线。

「你就把那事当真了？反正肯定是盯上了你的财产或是名誉的臭不正经吧。你才不可能有粉丝呢——虽然我说这话显得有点奇怪」

「要你管啊！我各方面条件都还好吧！——只是不怎么工作而已」

「那就已经是致命缺点了！」

我和达克尼斯争吵了起来。

「和真要是不想工作的话，我就去种田，干农活什么的养和真吧」

「惠惠你太宠他了！就因为这样这个男人才会不断堕落的！」

「你以前不是说你最喜欢的就是那种不干活的废柴男人吗！」

………………

我和达克尼斯回头，发现惠惠就在眼前。

「在我被关在笼子里这段时间，你们玩得还挺开心啊。能让我也来插一脚吗？」

我和达克尼斯毫不犹豫地低下了头——

「——我都对达克尼斯说了很多次要去接你了，结果达克尼斯她……」

「你，你不也说了『仔细想想，活到现在我还没正经约会过呢』之类的话吗！不是的惠惠，我们只是好久没来红魔乡了，所以算是观光……！」

惠惠一脸无奈地看着不断找蹩脚借口的我们。

「没有好好约过会是吧？那我们接下来就三人一起约会吧。我带你们去我中意的店」

「但我总感觉这已经不叫约会……算了，当我没说……」

明明没做什么亏心事，我们却抬不起头来。

「先去吃个饭吧。去我以前打过工的食堂」

「「好的……」」

就这样，我们在显得很高兴的惠惠的带领下开始游览红魔乡。

「——欢迎光临！这不是惠惠吗，好久不见了。你学会了爆裂魔法以外的魔法了吗？」

「好久不见了。我才不想学爆裂魔法以外的魔法呢。有段时间我想过要学其他的上级魔法，但是这位和真先生擅自动了我的冒险者卡片，说『爆裂魔法以外的魔法配不上你』，让我在爆裂道上一路走下去……」

「没说。我并没有说到这个份上」

正当我忙着对捏造事实的惠惠吐槽时，身旁其他的红魔族说道。

「那就太好了！哎哟，其他人还在讨论惠惠如果学会了其他的魔法该怎么办呢！」

「嚯？我的爆裂魔法居然引发了大家的讨论？那倒也是当然。花心去学别的魔法在我看来就是对技能点数的浪费」

「不，我们是在想惠惠的新称呼呢。红魔族第一的魔法使这个称号已经属于『雷鸣之人』悠悠了。所以惠惠就是红魔族第一的秀逗魔导士……」

惠惠无言地扑了上去。

「喂，你冷静一点！对方可是血条超短的大魔法师啊，别总去掐人家脖子！」

「我也是大魔法师而且我还是女孩子呢！就让你们见识见识秀逗魔导士的威力！」

看客的声音从四处传来。

「我赌秀逗魔导士一万厄里斯！」

「我赌吊车尾魔导士三万厄里斯！」

「我赌爆裂魔导士五万厄里斯！」

「喂，我不反对你们赌我赢，但我不允许你们这样叫我——不过爆裂魔导士挺帅的——好吧！你们所有人一起上吧！」

「想打架也行，给我出去打！」

——被赶出食堂的我们最后决定在惠惠家吃的饭。

「你们都没事吧？真是的，太莽撞了吧，居然和红魔族打架」

「最先扑上去的你还有脸说这个？不过偶尔这样来一下也不错吧？这样才有冒险者的土味」

后来惠惠开始攻击周围的看客，觉得她势单力薄的我和达克尼斯也上阵了。

「嗯，听到同伴被污蔑成吊车尾秀逗魔导士什么的还不去出气的人根本不配当骑士。话说，我们这次打得有来有回啊，还挺开心的」

「和你干架的人不是打到一半就『算你赢了好吧，求你放过我吧』这样哭着跟你求饶了吗。你别强迫别人奉陪你的抖M性癖啊」

惠惠对浑身是伤疤的我们嘻嘻笑道。

「不过对红魔族来说，『吊车尾』是有鼓励的意义的。被说成是『吊车尾』的人终究会完成反杀……这对他们来说已经算是一个梗了」

「这倒是很套路啊……真是不太理解你们红魔族的感性」

我们一边说着一边走向惠惠家，然后就碰到了一个有些眼熟的少女。

「这不是惠惠么。好久不见了」

「是阿露啊，真罕见，大多数情况都缩在家里的你居然会出现在外面。你现在还在打着当作家的旗号当NEET吗？」

出现在眼前的是前凸后翘的眼带女孩。

「我，我才不是NEET，我是小说家！红魔族的报纸也是我写的，最近我还出了书挣了钱呢！这已经不算NEET了！」

「我，我知道所以别扯我的眼带了！你想要扯坏你自己送给我的东西吗？」

这个名叫阿露的麻烦家伙扯着惠惠的眼带表示抗议。

我记得我们以前也被这货耍的团团转。

……对了，我渐渐想起来了！

「喂，惠惠，这货就是写了那个像随笔一样的小说然后给我们添了不少麻烦的怪人吧。我还没忘了上次的事呢！」

「你就是以前把我的小说撕碎的人吧！我还没忘了上次的事呢！」

阿露眼冒红光，情绪激动。

「小说家和家里蹲也就是一纸之隔吧」

「我也是红魔族，你再惹我的话小心吃上级魔法了」

「你们明明没见过几次面为什么一见面就要吵架啊！你们都给我冷静一下！」

惠惠把纠缠着我的阿露扯开。

「你是惠惠的同学吗？我叫达克尼斯，和惠惠是一个小队的。在我们在红魔乡里逗留的这段时间请多关照了」

达克尼斯说着，微笑着伸出了一边手。

「我是红魔族第一的小说家，阿露。大姐姐似乎是个有常识的人，这下我放心了。请多指教」

阿露也露出温柔的笑容，展现出与面对我时完全不同的姿态。

「喂，你对她和对我简直是冰火两重天吧。还有你的名号倒是听响亮啊，在你报上红魔族第一的XXX之前先告诉我红魔族里有多少个作家吧」

「既然是惠惠的同伴，那我当然会友好地接待啊——如果没有像你这样惹了我的话。还有，关于作家的总数恕我保持沉默」

自称作家的少女阿露面不改色地说出了这种话。

「话说我这次来红魔乡还没听到过一次帅气的自报家门呢」

「报名号这种事当然只限于初次见面的人啊。顺带一提对你我是不会报的，因为我觉得你不怀好意」

这家伙还挺敏锐的。

「我听说你有了男人，莫非就是他？废话不多说，劝你赶快回到悠悠路线」

「这眼带妹是什么回事，我可以把刚才那句话理解成是对我的宣战吗？你说你出书了对吧？如果我在书店看到你的书我就把你的书摆到别的书后面去」

阿露表情变得越来越凶险……

「惠惠，我不认同这个男人的！绝不！看我就地把他烧成灰！」

「哦，你想干架？我的偷窃可是很特别的，你别以为你的眼带和内衣还能平安无事！」

「你们这么想吵的话就由我来做你们的对手吧！别以为你们两个臭家里蹲能打赢我这个高等级的大魔法师！」

「「才，才不是家里蹲！」」

3

这天晚上。

「呜哇啊啊啊啊啊！呜哇啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

我们正在惠惠家休整，阿库娅就哭着回来了。

我对两手撑着地面哭喊的阿库娅说。

「怎么了，不断增加人生污点的你事到如今也不会因为摆了个羞人的姿势就哭吧？到底发生什么了？」

……仔细一看阿库娅全身是泥巴。

「呜呜……今天的试炼是『时运是红魔族所必须的。请你们不断挑战，直到选到正确的门』——然后我们就要不停地朝门跑……！」

节，节哀……

是那啥么，日本综艺节目里经常有的，选错门了以后就会掉进泥坑里的那个？

偏偏是考验运气吗。那阿库娅岂不是最不适合的。

「不过姑且还是通过了吧？辛苦你了，你赶快去洗个澡吧。我会趁这段时间用料理技能给你做点高级的下酒菜的」

「……我要又辣又咸的那种……」

我目送着提出庶民般的要求的阿库娅走向浴室——

「……惠惠的母亲，那个，今，今晚……」

达克尼斯扭扭妮妮的，时不时往我这边看，似乎有什么话想说。

「别这么见外嘛，直接叫我唯唯就好。你说今晚怎么了？感觉你现在的表情显得很饥渴」

「饥渴！？呃，不，我是想请您今晚别让和真和惠惠一起睡了……」

或许是中午约会造成的影响吧，达克尼斯开始进行小小的抵抗。

「为什么？达克尼斯小姐也想来掺一脚？」

「掺一脚？不，我才不是——只是中午发生了各种事情，总觉得这种时候还让两个人一起睡我心里有些膈应……」

说着，她还不忘往我这边看，想要我帮她打圆场……

惠惠不解地问道。

「发生什么了吗？」

「没什么，只是达克尼斯自己给自己加戏而已」

「你！？喂，和真你上午才和我约会现在却这样对我……！」

唯唯在打算说什么，想要阻止我们一起睡的达克尼斯身后咏唱了魔法——

「——呀吼，十四岁女生的床！」

「你这家伙，说出这种话就不害臊吗！」

我们在抛下睡得真香的达克尼斯做完了下酒菜后，就赶快回到了房间。

「这可是十四岁女生的床啊！？不是十五岁而是十四岁。因为这很重要所以我想说一说」

「我不知道十四岁和十五岁有什么区别。女生的床不都没什么差别吗」

我一进到房间就扑向惠惠的床，然后在床上滚来滚去。

「也罢，跟你科普起来的话恐怕说到天亮都说不完。今后有时间再说吧」

「我之前一直就奇怪了，你真的不是萝莉控吧？你该不会真是因为我比较小所以才喜欢我的吧？」

惠惠冷眼看着躺在床上的我。

「你真失礼。我当然是喜欢大的啊。达克尼斯那个大小才是我的理想型」

「我本不想问得这么具体，不过既然你不是萝莉控那就好……我看你被爱丽丝和小米崇拜好像还挺高兴的，所以就在担心……」

那只是喜欢妹系角色，并不是喜欢小孩子。

「跟你讨论这个的话会演变成战争，所以今后有时间再说吧」

「是，是吗……总之好吧。既然我们没什么事可做，那就赶快睡觉吧」

说着，她和我保持了一段距离，缩进了宽敞的床的一边。

…………

「喂，你为什么要离我这么远？我们难道不不已经是亲密到可以臂枕和胸枕的关系了吗？」

「不是不不而是不。我如果贴上去的话和真会开始疯狂忍耐吧。我这是体谅你」

呃……

「我觉得既然让我和你睡在同一个房间，这种体谅本身就是毫无前提的」

「男人真是只会考虑这种事啊！反正之后肯定会被打断，所以我什么都不会做的！」

说的是我被施了每次都会被打断的诅咒的那回事吧。

我之前还让声称你绝对没有被施诅咒的阿库娅给我施了几次解咒的魔法。

但是，事态并没有好转，也就是说……

「我被施的这个『绝对无法成为大人』的诅咒，恐怕是连阿库娅都没办法解咒的魔王的阴谋」

「那魔王到底是有多闲有多小心眼啊。如果你总把锅甩到魔王身上他会很可怜的」

虽然惠惠这么说了。但如果这真的是魔王的诅咒的话，我也不是没有理由去讨伐他。

正当我暗自下定决心的时候。

一个冰凉而柔软的东西保住了我的手。

惠惠似乎是在被子里握住了我的手。

「和你握握手还不行吗？这样你就不会饥渴难耐了吧」

说着，她有些害羞地露出了苦笑。

她是在照顾因为被她拉开距离而表现出不满的我吧，然而……

「怎么可能不会，你在说什么呢」

「我都做到这个份上了！呃不，虽然我也在小鹿乱撞啊，但这样总归能让你平静一点吧！？」

这家伙真的不懂，一点都不懂。

「我知道你很害怕寂寞所以我今晚就握着你的手睡，但你可小心点，你对除我以外的人可别干这个哦，绝对会被误解然后被吃掉的！」

「和你以外的人又不会发展到这一步啊！你为什么要用一种『幸亏你遇上我这么绅士的男人』的口气说话啊！」

说着，惠惠加大了力道。

「痛痛痛痛，喂好痛啊！你比我等级还高所以你要注意一下啊！别把我的手都握断了！」

「你也太夸张了吧，我哪有那么大握力！还有说真的你是该提升一下等级了。想讨伐怪物的话我随时都会陪你一起去的」

升级吗……

「话虽如此，你们真的明白就算升了级参数却升不上去的悲哀吗？最近我除了运气以外的参数已经基本不涨了。能提升技能点是好事，但是我毕竟在当家里蹲所以要学的技能本身就没有那么多。没有什么去升级的动机啊」

「参数的上限快到了吗……呃，昂贵的魔药中也有强化参数的！打倒怪物赚钱，然后用那类东西来变强不就……」

「这种东西与其给我用，不如给比我更有潜力的人用吧？昂贵的魔药数量也是有限的吧？」

听到我合理的反对意见，惠惠顿了一下。

「……那，那就先把装备……」

「因为力量数值不够所以能装备的东西本来就很有限」

紧握着我的手的惠惠的手渐渐放松了，变成了像是在安慰我的感觉。

「……你是在同情我吗」

「呃，不，如果有我什么能帮到你的你就尽管说。你被谁欺负了的话也要说哦？我一发现有哪个冒险者说你弱，我就会替你报仇然后跟他说『还是你比较弱』」

「你快别这样干了！怪不得有陌生的冒险者说我是靠女生保护着的杂鱼真。原来是你干的好事吗！？」

她还是一如既往的疯狗。真希望她能体会一下为她擦屁股的我的心情。

这时，惠惠不知为何笑了起来。

「但是和真和达克尼斯今天中午不也在我被人说是吊车尾的时候替我出气了吗。那我为什么不能在你被别人嘲笑时生气呢」

她有些开心地这么说。像是在调戏我。

……唉，毕竟这事还没发生多久。被她这么说我就毫无还嘴之力了。

「你们能替我出头，我是很高兴的。那样下去我肯定会因为势单力薄输掉的。我当时还想着如果我输了的话我就每晚一个个地上门报仇……」

当时插手这场战斗真是太好了。

「那么，明天悠悠的试炼到底由谁当搭档呢？和比较胡闹的第一次和第二次不同，最后一次是很硬核的。身为改造人的红魔族最需要的是不管在任何战场都能活下来的生存能力。在有危险的怪物栖息的红魔之森度过一晚，活着回来——这就是最后的试炼」

「……突然就变得那么硬核。达克尼斯缺乏攻击手段，悠悠的魔力耗尽了就完蛋了。把阿库娅丢进夜晚的森林的话恐怕又会吸引一大波不死族……」

和一开始两个闹着玩一样的试炼不同，最后的试炼倒是真的有种试炼的感觉。

「我先说清楚，既然忍忍在附近乱晃，我是不会允许黑发黑眼的和真参加的」

「……明天还是找愿意当悠悠搭档的红魔族吧……」

「不要干这种像是求别人成为她的朋友的，像是惩罚游戏一样的事。悠悠真的会哭的」

话虽如此，既然没有别的选择那就只有我去了。

只要通过敌感知技能搜索敌人，然后用潜伏技能昏过去的话说不定能熬过一个晚上。

惠惠看着我若有所思的表情，似乎察觉到了什么。

「不行。对方是爆杀魔人。万一遇上的话会被炸的连尸体都不剩下，想复活都是不可能的」

「话虽如此，没人能和悠悠组队啊。你不也是为了让她当族长，为了不让试炼中断才没有坦白爆杀魔人的事吗？」

没错，这家伙每天乖乖去坐牢也是为了她的挚友。

「……不对，我不是说过吗。我要背着大家偷跑，把忍忍打倒，然后把族长的位置抢到手」

「哦，傲娇」

我调戏着一点都不坦率的惠惠。

惠惠突然抬起头。

「……确实悠悠是我的挚友，如果为红魔族的未来着想，那么比起不想离开阿克塞尔的我，比起没有干劲的村里其他人，那孩子更该当族长。但是……」

她的一双红色的大眼睛直勾勾地盯着这边——

「看你为了我以外的人拼尽全力我就有种吃醋的感觉」

……

…………

………………

「你倒是说句话啊，搞得我都害羞了！」

「我才害羞呢！你到底在说什么呢！？我连要热得能煮鸡蛋了你快别说了吧！」

在近距离对视的我们松开了牵着的手，然后啪地把脸转向另一个方向。

「总之，明天和真绝对不能参加！」

「我知道了，你都那么热情地求我了，我就听你的——唉，只好考虑别的办法了」

「『热情的』！？——呃虽然确实不能算不热情！总之，明天要早起今晚还是先睡了吧」

说着，惠惠像是要遮羞一样把被子拉起来盖过脸。

我对惠惠说+

「喂，你不是今晚要牵着手睡么？我想牵着十四岁女孩的手睡一晚啊」

「你真是太会破坏气氛了！」

4

第二天早上。

昨天如此对挚友与同族人着想的惠惠——

「可恶，愚蠢的红魔族啊，看我把这个红魔乡毁灭掉！」

正与冲进来的自宅警备队对峙。

「昨天把你放出来的时候就跟你说过吧，下次如果你再乱爆炸的话就把你关到族长试炼结束为止！我说到做到，就请你在试炼结束之前老实呆在局子里吧！哼，我等级也很高的，别以为你总能掐住我脖子——」

「她开始咏唱了！快制服她！快堵住她的嘴！」

「她力量很大所以要小心！把她当作是凶恶的猛兽！」

「啊啊啊布克罗里！喂快把惠惠的手掰开，布克罗里已经口吐白沫了！」

面对疯狂抵抗的高等级的惠惠，自宅警备队的人们似乎并没有什么办法。

感觉让她空手去战斗的话反倒更能派上用场吧，达克尼斯也是。

「悠悠！在我被关进去的这段时间你就随便挑战什么最终试炼吧！但是你不要以为这样你就算赢了！如果你我出来的时候你还没成为族长，那族长的宝座就是我的了！」

「惠惠，快松开布克罗里！不然的话就有必要用复活魔法了！」

我看着惠惠被带走后，看向了一脸呆滞的悠悠。

「呃，接下来，关于悠悠的最终试炼……」

「我绝对不去」

「我，我也……那个……唔……」

「你们三个为什么这么冷静啊！？惠惠又被带走了喂！」

悠悠似乎有槽想吐，但是这已经是家常便饭了。

阿库娅果断地表示拒绝，达克尼斯也支支吾吾的。她们两个有抵触的态度也是意料之中。

毕竟这可是臭名昭著的红魔族试炼中难度最高的最终试炼。

「……第一次的试炼我当了悠悠的搭档，第二次是阿库娅当的。那么第三次就应该由我们的队长和真来当吧？」

「达克尼斯总算说了句正经话。我同意，这次就交给一直派不上用场的和真吧，不然搞得他像空气一样，多尴尬啊」

阿库娅也果断同意了达克尼斯的提议。

「很遗憾我不能参加。因为有蘑菇忍忍在」

「都说了，蘑菇忍忍到底是个什么鬼嘛！」

希望你去问给那家伙起了名字的红魔族。

「我个人倒是很想去参加试炼啊。但是惠惠一直很反对。我可不想强行接受试炼让她担心。虽然只要我出马这事毫无疑问就能解决……」

「啊……求求你了和真先生，除了你以外没有别人了……」

悠悠带着哭腔哀求着我，我点了点头说。

「我倒是知道一个绝对能帮助你通过试炼的人家伙」

「——这位是神器阿吉斯君」

<承蒙和真先生引荐，在下名叫阿吉斯。兴趣是给女性打分，特技是惹别人生气。请多指教哦！>

「呃，嗯……你，你好？」

我把那个多才多艺的神器阿吉斯介绍给了悠悠。

「神，神器……？喂和真，怎么回事？这位全身被铠甲包覆的先生是神器？」

达克尼斯有些困惑地看着滔滔不绝的铠甲。

<嗯？这个金发大小姐我好像在哪里见过。对了，是参加了选美大赛的身材超级下流的那位！你好小姐，我叫阿吉斯，你的铠甲挺漂亮呢，要不要我们来一起磨♂铠♀甲啊？>

「这个下流的铠甲男到底是什么毛病！和真，这家伙真的是神器吗！？」

「你别问我去问阿库娅啊。而且它本人不也自称是神器了吗」

被我甩锅的阿库娅一脸不爽地说。

「喂和真，我才不认识这东西呢，你不要什么都甩锅到我头上好么」

<嗯？怎么感觉好像在哪见过啊。明明是个漂亮妞儿我却不怎么兴奋……喂大姐姐，你真的是人类吗？或者说你是男的？你真的不是男孩纸吗？>

我恨不得想对这两人怒喝一句『你们以前不是见过吗』。

没有触发异性雷达的阿库娅正在邦邦地踹着铠甲。悠悠不解地问道。

「和这位阿吉斯先生一起，我就一定能通过试炼吗？」

「这家伙对魔法和技能有耐性，而且据说全身都是山铜制，最后的试炼内容是在森林里呆一个晚上对吧？拥有比达克尼斯更强更无敌的防护能力的它一定能行吧？」

阿吉斯是自动的。

就算是在深夜也不需要守夜。就算遭遇了突袭也能毫发无伤。

<你让我干啥？不好意思，我今天要去红魔族的混浴温泉假扮雕像呢。美丽而无防备的大姐姐们就由我来暗中守护咯>

「我先说清楚那个浴场既不是混浴也不是温泉」

<开什么玩笑>

达克尼斯拉了拉我的衣袖。

「和真，这家伙真的能派上用场么？它确实是挺结实的，但我还是担心要和他独处的悠悠啊」

<这话我可不能听过就算了啊。你怀疑我的能力？那你就亲自来试试看吧。道具这种东西用过就知道了。装备上我了以后，你会再也没兴趣装备其他铠甲哦？>

或许是处于铠甲的自尊心吧，阿吉斯很有自信地说。

「嗯……好吧，既然你说到这个份上我就试试看。我对铠甲的要求还是挺苛刻的」

<还挺上道的。行啊，你之后别像丧家犬一样嚎就行。毕竟我可是能根据主人的身体变化形状，贴合身体随时发挥最高性能的铠甲啊>

说着说着就变成了谜之铠甲对决。

「也就是说你算是个订制品吗！？这下有看头了，你可别让我失望哦？」

<那你就先脱吧。我知道你会害羞但我需要你连内衣都脱掉。不然我是没办法发挥出最高水准的>

………………

「是，是吗？唔……那，对方是铠甲，是无机物，确实也不需要那么在意……那我们先去那边……」

「以前你让厄里斯大人进去的时候并没有改变什么形状吧」

<别说出来啊！这家伙很好骗的我差一点点就成功了！>

「看，看我把你砸了！」

激怒的达克尼斯和阿库娅一起踹了阿吉斯一脚。

「呃，那个！我有件事要拜托阿吉斯先生！」

<怎么了小姑娘？你奶大你先说>

一脸严肃的悠悠因为阿吉斯浑然天成的性骚扰脸颊通红，但她还是说了出来。

「能，能和我一起接受试炼吗！？」

<你这个算是约会的邀约？如你所见我很忙的。话说你能不能让这位很有肉感的大姐姐停一停啊>

「悠悠，这家伙不行！我们还是想其他办法吧，比如说耍个赖让我和阿库娅或是和真来车轮战」

听到达克尼斯的话，阿库娅小声地对我说。

「喂和真，你还是自重一点吧。你看以前那个如此纯洁污垢的大小姐现在已经会说这种话了」

「喂，别怪我吧。最近这家伙渐渐学会怎么使用滥用职权了。这算是觉醒了贵族的本能吧」

「你们好吵啊！再说我们不是每一个试炼都换了不同的搭档吗！难道有规定说试炼中不能换同伴吗？如果没有的话……」

达克尼斯正在尝试说服悠悠，而阿库娅又小声对我说。

「喂，和真，达克尼斯已经开始像你这样会找歪理了」

「我都说了很多次了你不要把锅甩给我，我并没有这么邪恶」

达克尼斯两眼含泪地瞪向了我和阿库娅。

「……呃，不，我想好好接受试炼。这次一定要战胜惠惠……！」

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

【最终试炼 终将成为红魔族族长之人】

最终试炼的内容是在有各种危险的怪物气息的红魔之森平安度过一晚上。

<聪明的我想到了一计！小姑娘，要不我们先在这附近登录一个传送点，然后在去别的城市过一晚。等到了早上再传送回来。夜晚的森林好可怕的……倒不如说随便哭两声就能让裁判放你过去了>

「听到试炼内容的和真先生也给我提了同样的主意，但是我不想耍赖，我想凭借实力当上族长」

<其实我还挺受伤的，居然和那个男人想到同样的事>

——成为红魔族的族长。

这是从小就没有什么梦想，没有什么想干的事的我唯一的目标。

在测定魔力和智力的时候，大家都说不愧是族长的女儿，都说我是终将继承族长之位的人。

这让连朋友都没有的我很高兴。

然后，我开始觉得当上族长是理所因当的目标。

<小姑娘。美少女为什么如此柔软呢？美少女为什么会散发出香味呢？我想要进行这方面的研究，甚至还想发论文。我觉得这一定会成为推动世界进步的力量>

「我觉得阿吉斯先生爱干嘛都行啊。为什么突然现在说这个呢？」

和阿吉斯先生一起在红魔之森的深处迈步。

<你不懂就算了。小姑娘，你就没被别人说过迟钝吗？说你不懂得珍惜别人的好意>

「我并不这样觉得……」

不，正确地说——

<像我这样的铠甲类型的神器，只在有人穿戴我们的时候才会安心啊。你想想，脱下铠甲后里面出来一个美少女——！这样的反差也会很受观众们的喜爱不是吗？>

「我并不懂你所说的『观众』是个什么意思。不过，真的是这样吗？」

为了防止受到怪物的突然袭击，我进入了阿吉斯先生体内。

「阿吉斯先生，我听说你是神器吧。你在这种地方瞎逛真的好吗？神器应该都是神明制作出来对付魔王的吧？」

<嗯？因为很无聊啊。如果漂亮的大姐姐被魔王上下其手了那我肯定会去帮啊，但是事实上并没有这回事。而且魔王军的恶魔娘和怪物娘都还挺萌的。我真的不知道我该站哪一边啊>

阿吉斯先生的出身，甚至是自己的存在意义都被神明定得死死的。

然而，他却是如此任性……

「我听说魔王军的目的是毁灭人类哦？这样的话漂亮的大姐姐不就会死吗？」

<你说得对啊，所以就很困扰啊。所以我就想收集我喜欢的女孩子，把她们留在我手边，方便随时保护她们。这样厄里斯大人也就不会生气了吧？不行？但是我的新主人太死板，我们根本合不来啊>

明明神器都是肩负着重大的使命降生的，他却如此自由……

<话说小姑娘，成了族长以后你想干啥？我们来订个规矩吧——红魔族的裙子长度不能超过大腿根五厘米>

「并不。这样我怕不是上任第一天就要被驱逐出境」

当上族长以后想干什么。

首先就是把有知性的怪物抓起来并笼络，让它们成为我的朋友……

<我看你如此渴望做族长，想必是有什么不当上族长就绝对干不了的事吧？跟我说一说嘛？红魔族是不是有什么惊天大内幕啊？>

……………………

「并没有什么不当族长就做不了的事。我想干的事也……」

<你说谎！那你干嘛这么努力嘛，悠哉地活下去不好么？和我一起踏上收集美少女的旅途怎么样？>

「好呀！不，美不美少女都无所谓，一起去旅行结识各种朋友倒是……」

不，不对。

我是终将成为红魔族族长的人。

这是从小就有的目标。

<我真没想到会得到赞同啊。你们红魔族个个都这么自由奔放吗。上次见到用魔法将湖面冻起来，钓反季节的西太公鱼（译注：一种冷水性的鱼）的家伙我还吓了一跳呢。你们就不能把力量用在正事上吗？>

虽然唯独不想被阿吉斯先生这样说，但红魔族自由奔放这句话确实能引起共鸣。

一直被称为红魔族第一的天才的，厉害的挚友。

毫不理会周围人的期待追求自己的梦想，结果现在被称为吊车尾的笨蛋挚友——

每天依旧过得很开心，有了朋友和伙伴，还有了喜欢的人的又厉害又笨的挚友——

<哎哟，这就碰上怪物了！小姑娘，快用你的魔法速速解决吧。魔力用光了就跟我说，阿吉斯大哥会好好保护你的……！>

「交给我吧。我是终将成为红魔族族长之人，战斗是我最擅长的」

如果惠惠真心想要当族长的话，情况恐怕就不是现在这样了吧。

如果有谁真心想要当族长，如果有谁拜托我把族长的位子让给它——

<小姑娘你还挺自信啊！我就喜欢你这样的！最初的敌人是一击熊，我最讨厌它们了。因为它们的攻击很痛>

「我会尽量不让它们伤到阿吉斯先生的铠甲的！攻击就交给我吧！」

<真可靠。话说我还是第一次让魔法师使用我啊。难不成我们的相性其实非常好？喂小姑娘……不，我的好朋友悠悠啊，等这场战斗结束以后，我们——>

阿吉斯先生似乎打算说什么，但在此之前——

「<地狱火（Inferno）>——！」

我举起一只手，对眼前的一击熊放出了魔法——！

「………………穿着阿吉斯先生就用不了魔法和技能了」

<嗯，说的对。穿着我的魔法师简直是比意料之中的还要一无是处啊>

我蹩脚地转移话题——

「对，对了，刚才阿吉斯先生想说啥来着！？我们的相性很好？然后……我听你说了『好朋友』这个词！」

<啊不好意思我什么都没说。总之你快把这头熊干掉啊！>

「不，你之前肯定说了什么吧！我绝对听到了『好朋友』这个词，我绝对不可能听错的！」

<这姑娘到底是怎么回事，我踩地雷了吗！？喂，赶快想想办法对付熊啊！虽然用不了魔法，但你也是高等级的大魔法师吧！？我的防御力也高的一逼的，所以赶快上去糊两下啊！>

现在还是别想其他的，专心对付眼前的敌人……！

「对了，这次就用我心爱的匕首……！……！啊但是这个是我第一次和朋友去买的东西，很有纪念意义啊！」

<这孩子真的没问题吗！？喂，这次战斗结束后先从我身体里出来一下，我们从长计议吧！>

——这次试炼结束后，我一定要对我的劲敌说『这次是我赢了』。

并把我一直都没有说出口的话……

「吾名悠悠！乃大魔法师，擅长上级魔法之人……」

因为有你我才努力到了现在。

无聊的目标也是因为你而变成了我的人生目标——

因为有了心怀着比我远大的，不论是谁都在嘲笑的梦想的你，我才走到了尽头……

谢谢你能当我的劲敌——！

「——乃红魔族第一的魔法使，终将成为红魔族族长之人！」

<我被咬了！喂小姑娘我被咬了！你再不快点我就要被啃光了！>

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

（人无完人，你就原谅我这一次吧，重要的是——）

我一边和惠惠说着悄悄话一边指向一个开阔地的中央。

呃，这个……

（原来如此，怪不得叫忍忍）

我本来觉得这个名字很蠢，但现在倒是稍微能理解为什么了。（neta：手里剑战队忍忍者）

（忍忍怎么了？话说和真你快看！那个闪亮亮的光泽！那个独特的骨架！真想打倒了以后扛回家啊！）

面前的是一个两脚直立行走的机器人。

概括地说很像一个忍者。

像是被制作成了那种特别擅长隐秘行动的，显得很机敏的家伙。

它的独眼发出令人毛骨悚然的红色光芒，让我稍微有点担心自己的潜伏技能到底对它管不管用。

不，倒不如说——

（原来如此，芬里尔是为了躲避那家伙才出来的。那我们就抡起袖子干吧！和真好不容易把我带到了这里，我绝对要把它解决掉！）

我对身旁干劲满满的惠惠说——

（……呃，要不我们还是先回去，明天再来吧？）

（然后，我要证明我才能配得上爆杀…………你刚刚说啥？）

为什么呢。我为什么在大半夜的，来到这个森林里干这种蠢事呢？

（跑太多了，感觉有点恶心。我想赶快回去睡觉啊……）

（你都干到这个份上了居然还说这个！你给我等等，你刚刚那股势头都去哪了！？难不成你是酒醒了！？你到这个时候怎么就酒醒了！？）

惠惠抓着我双肩摇晃起来。

（你冷静一点。对方可是连红魔族都对付不了的狠角色，需要做各种准备……）

（我当然知道它厉害，我也警告过你很多次了！而且准备不应该是一开始就做好的吗！？你把我的兴致带得这么高却要打住，这也太过分了吧！）

被她这么一摇我感觉更恶心了……

（那你平常不也是这样么。每次都是先让我起了性趣结果又哑火了）

（是这么说没错！关于这个我会道歉的！我现在终于能体会你的痛苦了！非常抱歉！）

我们看着爆杀魔人。

据称是在迷之设施中被发现的这个机器人，当初应该是为了保护红魔乡而被制造出来的吧。

虽然很不明白它为什么要优先袭击除了红魔族以外的黑发黑眼的人，但我能保证它肯定是和从日本来的人有什么过节。

不过现在这些都无所谓了。

关键在于这东西它不袭击红魔族啊。

也就是说，只要惠惠一个人大摇大摆地走出去用爆裂魔法把它轰了就能安全完成讨伐。

（看上去它好像到处是伤啊。是之前的爆裂魔法造成的吗）

经她这么一说，确实发现机器人身体上到处都是裂缝，显得非常悲惨。

从咯吱咯吱的声音以及破损的部分在渐渐恢复原状的事实来看，这家伙应该还有自动修复功能。

一招爆裂魔法都没办法干掉，受了伤还能逃跑并进行自动修复的机器人。

倒是能解释为什么它常年在红魔乡附近徘徊却还没被干掉。

（好，那就赶快把这家伙干掉然后回去睡觉吧。作战计划是这样的，惠惠你一个人出去，咏唱，然后把它炸了。以上）

（这是个屁作战啊！那和真你——）

惠惠正说到一半——

（咕呕呕呕呕呕呕呕呕呕……）

（…………因为跑太多所以吐出来了吗。你就在这好好休息吧。回家时我还要拜托你的！）

她没有再看忍不住对树木挥洒肥料的我。

（那我先走了，你要好好见证我的高光时刻哦？）

说完，她走向了爆杀魔人。

「——爆杀魔人蘑菇忍忍。我来夺走你的称号了……」

明明先做好咏唱再劈头盖脸来一发就能解决问题了，惠惠却还是有礼貌地报上了名号。

虽然剧情可能是很严肃，但就因为红魔族给它起了个这么名字而变得毫无气氛。

「吾名惠惠！爆裂魔法的使用者，阿克塞尔第一的魔法使！」

爆杀魔人不会袭击红魔族。

所以，能够放心在它面前耍帅。

证据是，惠惠从刚才开始就一直时不时地往我这边看。

像是在求我看她的活跃表现。

「虽然你曾是红魔族的守护者，但我看不惯你袭击观光客。如果你一直栖息在森林里的话我倒不会对你穷追猛打，但没想到你得寸进尺——」

——就在这时。

至今为止一直在眼前的爆杀魔人瞬间消失了。

在变得寂静无比的森林中——

爆杀魔人从我身旁的树木上悄无声息地落了下来。

「啊？喂！」

「和，和真！？」

明明我是用潜伏技能藏起来了，落到地上的忍忍居然还能精确无比地朝着我冲过来。

话说速度也太快了吧！

制作这东西的绝对是日本人，不会错了！

这分明就是忍者嘛！

「算你厉害，居然能看透我的潜伏技能！但是很遗憾，面对机器人我是无敌的！<偷窃（Steal）>！」

既然对方是机械，那就把它重要的零部件偷过来！

我举出一边手。与此同时，蘑菇忍忍迅速跳了起来在空中回转。

红色的眼睛留下一道流光——它在暗夜中舞动。

因为它的动作是如此骚气，它的名字就显得更残念了。

随后，我的手上出现了——

「和真，这时候你就不要淘气了好不好！你这么想要内衣的话我回去洗干净了给你还不行吗！」

——惠惠的黑色内裤。

「呃不，洗了不就没意义……不对！是因为这家伙太快了！可恶，可以封住它行动的丝线也已经对芬里尔用过了……！」

对，对了！

「对了，内裤！惠惠快把你的胸罩也一起给我！和内裤连在一起就能代替绳索了！」

「你要醉酒醉到什么时候！？那种东西能捆住对方才有鬼了！和真，你背后！」

我猛地往前一倒，有什么东西划破了前一秒我脖子所在的位置。

不知不觉地绕到背后的蘑菇忍忍用手刀攻击了我的脖子。

「可恶，别以为夜晚的森林只是忍者的主场！夜晚也是家里蹲真正开始活跃的时间！变强的可不只有你！」

我一回头，发现它已经不见了。

这家伙也有潜伏技能呢？

真是讨厌和自己一样拥有潜伏技能的敌人。

「你刚刚那句话可能是怀着耍帅的心理说的吧，但实际上并不帅哦！你果然是酒醒了，没有刚才那种霸气了」

「要你多嘴！你先准备好咏唱！我要重来一次——吾名佐藤和真，看破黑暗藏身于阴影之中，俘获无数财宝，震撼全世界的男人！」

「是比刚才好点了，但是气氛已经被你手上俘获的东西破坏光了」

在被惠惠打岔的同时，我将敌感知技能的精确度提升到最大——

「这里！」

「！？」

我制住了出现在我背后，打算对我挥下手刀的蘑菇忍忍。

没有带刀的我是如何扛住它的攻击的呢——

「太恶心了！我已经不知道是用帅气还是用恶心来形容今晚的和真了！」

「闭嘴，我也很无奈呀！手边有什么就用什么呗！」

不是空手入白刃——而是红魔内裤防。

似乎红魔族的所有物也被算在『不能伤害』的范围里。

在我举起的黑内裤前方停下动作的蘑菇忍忍——

「咕哈！」

用金属制作手脚对我展开接连不断的攻势。掌击和踢击命中了我的肚子。

「和真！？忍忍还是太强了！它速度太快我根本瞄不了，而且它总贴着你让我没法攻击！」

我一边吐出酸溜溜的呕吐物一边与忍忍对峙。

「挺，挺厉害啊。没想到在夜晚这种时间还能和我呕呕呕呕呕呕呕——」

「你还是别去装逼了吧！」

没事，这种程度的攻击对我造成不了什么伤害。

我之所以会吐是因为喝了酒到处乱跑……！

「对不起感觉真的有点撑不下去了，这下糟糕了……惠惠，我动不了了，你就在不用魔法的状态下逃回村子里……它肯定会看放过你的，所以你去把阿库娅叫醒，让红魔族来……」

「我怎么可能一个人逃掉！我这种时候很拎不清的你不知道么！？」

惠惠说出任性的话，架起了魔杖——迟来的叛逆期吗。

忍忍小心谨慎地逼近了捂住胸口蹲下来的我。

然后它朝我举起了一边手——

惠惠丢开魔杖，扑到了我和忍忍之间。

「阿库娅也是，你也是，为什么总是这么不讲道理呢！魔法师怎么能魔杖扔了！」

「那是忍忍使用特殊的爆炸魔法的姿势，如果你这弱鸡吃下它那一招，你会被炸得连尸体都找不到的！」

啊原来如此。

她是利用红魔族不会被攻击这一事实来保护我吗。

……就在这时。

对我举起手的红独眼机器人发出了生硬的声音。

<TYPE·CHEAT HAREM型现充日本人爆炸吧忍。在确认到改造实验体红魔族离开后将即刻执行爆杀裁决>

「我刚刚好像听到了什么不得了的话！CHEAT HAREM？CHEAT HAREM是什么鬼！？你的创造者是为了把那些拿着外挂的后宫贱人干死才把你造出来的吗！那你干嘛要来攻击我啊！」

「我不知道它怎么惹你生气了，但我求你不要乱动好不好！」

惠惠拼命地用她娇小的身体挡住不断挣扎的我。

我一边感受着比我稍微高一点的体温，一边思考着如何摆脱困境。

说实话胸口很痛。

从这感觉来看，恐怕是骨裂了。

没错，可能有好几根肋骨遭殃了。

但是，这家伙为什么执拗地想进行爆杀裁决呢。

就算有不会加害红魔族的设定，但它应该也能把在我身上的惠惠拉开后把我干掉。

「惠惠，为什么那家伙不动了？他只要冲上来攻击我就能轻松把我干掉吧？」

「之所以叫它爆杀魔人就是因为它会爆杀啊。它是看到黑发黑眼的人领头，团队成员全是女性的团队就会一边喊着『爆炸吧』一边进行杀戮的恐怖机器人……」

「不就是单纯的狩猎现充吗太蠢了吧！惠惠，你好好保护我，我要用偷窃技能把那家伙的所有重要部件都偷干净！」

「这样真的好么，你不会一不小心偷到我吧！？我现在已经没有内裤了，没有退路了你懂么！如果我的裙子被偷掉的话下半身就光了！」

「我负责还不行吗！要上了！<偷窃（Steal）>！<偷窃（Steal）>！<偷窃（Steal）>！」

忍忍迅速作出反应，躲开了——

但是我的右手拿到了一个有分量的东西——！

「成功了！？」

「成功你个头啊！快把我的胸罩还给我！再来一下我就真的要全裸了！」

右手上的事黑色的胸罩和某个部件。

我背上能感觉到的某个部位变得更柔软了——同时，听到了『刷啦』一声。

是身体的一部分被偷走了吧。

爆杀魔人在远处的树林间单膝跪地望向这边。

「那家伙还能动吗。糟糕，肚子和胸口好痛……这种状态下怎么背着惠惠返回红魔乡啊……」

正当我说着丧气话的时候，惠惠捡起了魔杖开始了咏唱。

爆杀魔人随即开始拖着脚逃跑。

「红魔乡真的太荒唐了。我真的再也不来了。惠惠你不要离开我，你离开我的话我就要被爆杀魔人炸死了！」

我们紧紧地贴在一起——似乎是结束了咏唱的惠惠一边叹气一边说——

「刚才明明还挺帅的，现在就拿女孩子当肉盾了……真是的，我为什么会喜欢上这种男人呢……」

不过她的口气中并没有透着什么嫌弃。

惠惠平静对爆杀魔人说道——

「你本来不该是这样的，到底是发生了什么？虽说是受了我的爆裂魔法的伤害，但总感觉你的动作很奇怪啊？」

我特么都快要死了，结果你还要说这家伙没有发挥真正的实力吗？

「……身为同样热爱爆炸的同志，我并不讨厌你。但我不能容忍自己的同伴被当作目标……」

架起魔杖的惠惠盯着至今为止一直守护着红魔乡的忍忍，露出了痛苦的微笑。

一直在拖着步子忍忍听到这句话，停下了动作。它的独眼也在闪个不停。

<探知到红魔族最大魔力。因为确认到拥有超常魔力的个体的出现，所以判断改造人计划成功。将最终数据送往诺伊兹王国本部。本部，请回答，计划成功。请主人将这个成果……>

就这样，说出了非常让人在意的话的红魔族的守护者——

「<Explosion>——！」

——被同样拥有红色眼睛的红魔族一族的吊车尾消灭了。

得到了与灭亡的诺伊兹王国以及它的制作者一样的归宿。

4

「吓了我一跳啊。惠惠你真是太会吓唬人了」

「你这个NEET怎么这么吵，这可是用来庆祝选出下任族长的献礼啊。我还想你们感谢我呢」

在已经非常熟悉的红魔族自宅警备队的驻地。

「不要老说这个词好不好，我们是警备队！这一点你千万不能搞错！话说回来……」

正在教训牢里的惠惠的布克罗里——

「没想到连身为监护人的你都参与其中……我本以为我们可以成为朋友的。真遗憾」

对同样被关在牢里的我投以寂寥的眼神。

「对不起布克罗里先生。我也觉得我可以和你成为好朋友……为了赔罪，我来教你一个打发时间的游戏吧。用冻结制作一些冰，然后看着它融化。看着看着，一天就结束了」

「这下听到了个好玩的事。我每天都很闲，所以赶快来试试看吧」

「你们两个不要互相理解了好不好！所以才说家里蹲无可救药！你们就不能把时间用在更有意义的事情上吗？」

我正在进行的有意义的NEET传教被惠惠打断了。

布克罗里对惠惠——

「……我知道你很不甘心被劲敌拉开差距……但你也不能在这种值得庆祝的日子释放爆裂魔法吧」

——对牢里的惠惠投以悲悯的眼神，叹了口气。

惠惠没有对任何人说打倒了爆杀魔人的事。

昨晚的爆裂魔法也被她解释成是因为悠悠当上族长而进行的撒气行为。

明明如果对乡里人说实话，就能摆脱吊车尾啊，秀逗魔导士啊之类的调侃性质的称呼。

「你想再教训我的话我倒也不是没有对策。我会去跟你喜欢的索凯特说你借『惩罚』之名对我进行性骚扰」

「你说些什么呢！？本身她最近就很奇怪了——说要给我占卜一下，结果我一去她却对着水晶球露出百思不得其解的表情然后把我赶回来了。最近也是，顶着『与乡里的警备队切磋切磋』的名目攻击我们」

布克罗里似乎都要哭出来了。

这时，有人来到了驻地。

「这不是下任族长大人吗。怎么，你来嘲笑我了？如果你想笑话被关在牢里悲惨的我，那你就尽管笑吧！」

「啊哈哈哈哈哈哈哈哈！惠惠被关起来了哈哈哈哈哈！」

「居然真的笑了！很好，这次我们就来决一胜负！布克罗里，快把牢门打开，不然我就要放爆裂魔法了！」

得意洋洋地指着惠惠大笑的悠悠又突然长叹了一口气。

「唉……你到底在干嘛呢……那个，布克罗里先生。我会看好她的，你能让我单独和她说几句话吗？」

「没事，毕竟我也挺忙的」

「是名为『巡逻』的散步以及名为『警戒』的偷窥吧」

「闭嘴！红魔乡周边的警备水平其实挺高的！而且最近魔王军的动向很诡异，红魔乡附近还有红眼的僵尸和魔像在徘徊……」

布克罗里说着，把钥匙交给了悠悠。

悠悠在确认到警备队的人离开后，走到了我们的牢房面前。

「……昨天晚上到底发生什么了？」

「因为不满被你拉开差距所以去撒气了」

听到这句没好气的话，悠悠蹲下来越过铁栅栏把脸靠近了她。

「哦」

「你这反应是什么意思？你有什么想说的话你倒是说来听听啊」

惠惠露出了显得有些不高兴，但又显得有些开心的表情。

「没啥。我和你在一起那么久了所以很清楚。你知道吗，你在说谎的时候眼睛会变成蓝色。可能你在红魔族之中也算是很特殊的吧」

「真的吗！？喂你给我等一下，这我还是第一次听说！我在红魔族里面都算是很特殊——意思是说我是天选之人吗！？」

惠惠慌得四处甩手。悠悠打开牢房的门走了进来。

「你明明平常那么聪明，却也有很蠢的一面呢」

「为什么我要被悠悠说蠢……你算计我！你居然敢骗我！和真快看我的眼睛！」

「嗯，怎么了。既然你求我那我倒也不是不能屈尊看看」

悠悠听着我们的对话——

「和真，红魔族的身体上有被称为序列号的纵向印记。悠悠的序列号在大腿内侧，位置十分色情……怎么样，我的眼睛红吗？蓝吗？」

「你突然说些什么呢！？这时候难道不应该故意说个谎话来进行确认吗！？」

被以牙还牙的悠悠用双手捂住了通红的脸。

看来比嘴炮还是惠惠厉害些。

「这下稍微爽快点了。话说你到底是为什么来这儿？难不成是你的孤儿属性一晚上就被曝光，然后大家都对你敬而远之了？」

「你说什么呢！？那个，我，觉得，应该还……没事……吧。不，不对，不是这个——！」

悠悠来到惠惠身旁，然后抱着双膝坐下来。

她没看惠惠的脸，一改平常那种老实的姿态。

「快给我看冒险者卡片」

她没好气地说着，伸出了一边手。

「不给。为什么我要把我的卡片给劲敌看啊。话说你是有多孤儿啊，不要因为太寂寞就来一起陪我坐牢好不好」

「才不是呢。我再怎么说也没有这么夸张吧！只要给我看看讨伐过的怪物的那一栏就够了，如果没有干什么对不起我的事的话，让我看看也无妨吧？」

不愧是从小和惠惠一起玩到大的。

她似乎是察觉到昨晚我们去干什么了。

「怎么了，我没有干什么对不起你的事而且我也不想给你看。顺带一提，我并没有通过收割布克罗里辛辛苦苦养大的大葱鸭赚经验值」

「你刚刚说了什么！？你，把大葱鸭杀了吗！？对最近被索凯特小姐冷淡对待的布克罗里先生来说大葱鸭可以说是他心灵的归宿了！」

对了，这家伙刚来的时候似乎兴高采烈地说过自己等级涨了。

「真是的。这种事都无所谓了快给我看卡片！爆杀魔人出现了对吧！？然后你和和真先生一起去把它干掉了对吧！？」

「你怎么问这么荒唐的问题，我怎么会去和爆杀魔人战斗！你也知道那家伙不会袭击红魔族吧？如果要去讨伐爆杀魔人的话，我会带上安全的红魔族搭档一起去的」

但是悠悠依旧用怀疑的眼神看着面不改色地撒谎的惠惠。

「明明你每天都嚷嚷着爆杀魔人？」

「毕竟我每天都嚷嚷着爆裂魔法」

面对矢口否认的惠惠，悠悠无奈地叹着气——

「……先通过三个试炼得到下任继承族长资格的是我，所以我并不认为我输了」

「我根本不知道你在说什么。而且我是红魔族的吊车尾，我们根本就没有可比性吧？这不是挺好的吗，这样就能被红魔乡的大家捧上天了」

在以前击退西尔维娅时就已经被红魔族们认可的悠悠现在股价更加飞涨，已经完全丢掉了『孤儿』的标签。

今后留在乡里的话，肯定能吃香喝辣。

「…………惠惠，你会回阿克塞尔吧？」

「那当然，毕竟我是阿克塞尔第一的魔法使。我不在的话大家会很困扰的」

「明明你刚刚还自称红魔族的吊车尾。还挺自信哦」

我不禁吐槽。惠惠把我的话当作耳边风。

「悠悠接下来要留在乡里学习族长的业务吧？那我们就此别过了？」

……对了，悠悠之所以会和惠惠较劲儿，也是为了得到『红魔族第一』这个名分，当上族长。

现在正式得到这个称谓的她已经没有回阿克塞尔的理由了。

「…………别以为你这就算赢了」

「…………你这人真是莫名其妙。赢的难道不是你吗」

两个别扭的家伙在把胜利让给对方。

对别人强势的惠惠；对别人低声下气的悠悠。

遇到逆境便会缩手缩脚的惠惠；遇到危机时反而能豁出去的悠悠。

出身，性格，甚至是体型——

毕竟这一对劲敌在任何方面都是完全相反的，出现这种情况也是可以理解吧。

我想着想着，不禁露出了苦笑。

「看你那么可怜，又孤儿又没有人组队还没有男人——所以最后总归是要让你赢一次吧」

惠惠说着，像是炫耀一般把头靠在我肩膀上。

「……喂，难不成我在交到男朋友之前你都要把和真先生拉出来夸耀胜利吗？也不是说交到男朋友就算赢的吧？」

「没错，那你就算我输呗。我接下来要和这个人组建小小的温馨的家庭，你就朝着成为孤高的魔法使这一远大的目标努力吧。族长担子很重，但愿你别嫁不出去吧」

惠惠露出纯真的笑容，像是炫耀一般抱住我的胳膊。

「孤高的魔法使难道不是你的目标吗！我之前打算聊点八卦的时候你还骂我花痴呢！」

刚才似乎把一切都看开了的悠悠现在已经急得快要哭出来了。

「和真，让我给你来个膝枕吧。真不好意思让你陪我一起坐牢了。至少要让你躺在我的膝上而不是冰冷的地板上」

「吼啊」

「这个顺其自然的狗粮是怎么回事！？你们两个之前感情也没有这么好吧！」

看到毫不犹豫地开始享受膝枕的我，悠悠忍不住站了起来。

「怎么了，胜利者悠悠。能请你不要打扰我们难得的二人时光吗？不是有一大堆人围着你转吗？你不去管他们真的好么？」

「呼，光滑柔软好舒服呀。让我觉得昨晚的辛劳都是有意义的」

「喂惠惠你怎么脸这么红！？你肯定平常都没做过这种事对吧！？你是在忍耐和真先生的性骚扰吗！？」

我顺势摸了几下她的膝盖，但是惠惠并没有生气——或许是因为在悠悠面前吧。

「这种事很稀松平常啊？……和，和真，我觉得膝枕的时候你不应该把头面朝这边……不，我不是害羞，而是觉得和真这样会不好呼吸！」

「牟问题」

「是吗！说的也是！膝枕本来就是这样的！」

「惠惠你不要再忍了好不好！和真先生你也是，快住手！」

5

——我去见见父母——悠悠说完便起身离开了。

不久后便被平安释放的我们——

「真是的，和真你真是——惠惠你也是！你们难道不引发什么问题就会死吗！？你们就不能以品行端正的我为榜样，好好学一下至今为止都没有引发过任何问题的我吗？」

「阿库娅说得对啊和真，惠惠已经无可救药了，但你还能浪子回头」

——居然被两个昨晚喝得酩酊大醉的酒鬼教训。

「你们还有脸说！你们不过是偶尔不引发问题而已就敢露出这幅欠抽的得意嘴脸！我和惠惠啊！趁你们昨晚喝得大醉的功夫开了一场深夜的运动会呢！」

「你就不能换个说法吗！？我先说清楚不是你们想的那样，我们只是在森林中被怪物追得四处逃窜！」

惠惠在拼命解释。

「你们好好听着！你们知道我昨晚有多厉害吗？我轻松地解决了一击熊，然后在制服了凶恶的芬里尔之后放了它一条生路，对吧，惠惠，我说的没错吧？」

「………………呃，嗯，倒不能说是吹牛吧……」

达克尼斯露出怀疑的表情。

「暂且不说一击熊，芬里尔可是天灾级的凶恶怪物。那种家伙居然会出现在森林的靠近村子的地带？」

说起来，爆杀魔人本身也应该是在森林更深处的。

「原来如此，这肯定是魔王军搞的鬼了。能够操纵怪物的干部打算将世界拖入混沌之中。不会错的，这是我女神的直觉」

阿库娅说出了这种驴头不对马嘴的话。而忍忍被弱化的事实也让真相变得更加扑朔迷离。

但是，我们该做的事情已经结束了。

之后就等悠悠用传送把我们送回阿克塞尔就行。

「对了惠惠，你走之前不和村里人打招呼吗？把能使用传送的悠悠留在这里的话今后就想回来就回来咯？」

听到达克尼斯的话，惠惠得意地哼了一声。

「我为什么要去和把我这个红魔族第一天才称为吊车尾或是秀逗魔导士或是爆裂魔的蠢货道别？我要在打倒魔王之后凯旋此地，让他们对我俯首陈臣」

「爆裂魔这个称呼并没有错」

还有，魔王我是不会去讨伐的。

……哦，对了。

「喂阿库娅，你那个安乐少女的幼苗去哪了？好像不知不觉中不见了？」

「我种了啊」

阿库娅平淡地回应。这家伙有空去种幼苗？

「你还能一个人去那个危险的森林种树？——虽然昨晚在里面瞎跑了一个晚上的我没资格说这话」

「你说什么呢，我才没去呢。我当然是种在惠惠家的后花园啦」

「你也太无法无天了吧」

惠惠不禁骂出声来。真的，这确实过分了。

「你冷静一点嘛。小米说过会好好把它养大的。红魔乡里似乎没有和小米同年龄的孩子了，所以正好给她做个伴吧？」

「我觉得她只是想把安乐少女养大然后吃掉」

「惠惠家也太危险了吧？等我一下我这就把它接回来」

我抓住赶忙打算跑回惠惠家的阿库娅。

「这只是惠惠的玩笑，而且悠悠也快回了，你就在这乖乖等着吧」

「……是玩笑，对吧？真是的，你们不要吓我啊！你们吓我好玩吗？等回到阿克塞尔我就去跟大家宣传惠惠有多妹控……惠惠，你刚刚真的是在开玩笑么？为什么你要默不作声把脸瞥到一边去？」

阿库娅抓住惠惠的肩膀开始摇晃起来。

就在这时——

「惠惠！」

悠悠喘着气，跑到我们面前露出笑容。

她是一路冲刺过来的吧。

「怎么了悠悠，有必要这么急吗？我知道你因为交到了朋友所以很高兴，但你也别太乐呵了不然会被别人当成神经病的」

「才不是呢！话说你这句忠告就不能早点说吗！？搞得我昨天今天——都尽情乐呵了两天了！」

悠悠调整好呼吸，咳了好几下——

「我也回阿克塞尔！」

她的双眼因为激动而散发出猩红的光芒。

「我也会去打倒魔王的！我不想要这种别人让给我的胜利……我要打倒魔王，获得最高的功绩，当上组长！我已经对父亲和乡里的大家这么宣布了」

惠惠的劲敌，吵架对象以及最好的朋友——悠悠露出了开朗而畅快的笑容。

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

尾声

我把吵吵嚷嚷的阿库娅丢在那里，带着塞蕾娜来到了远离城市中心的无人小巷。

开在这种人烟稀少的小巷里的店，也就只有某家没什么人来的魔道具店了。

虽然我是觉得要聊天的话找个咖啡店之类的会比较好……

但塞蕾娜像是察觉到了我的疑问一样眯起眼笑着说道。

「我接下来要说的都是些不怎么适合在店里说的话……」

塞蕾娜这么说着环顾了一下四周，然后坐到了路边。

「这里没什么人，而且就算有人来路过也只需要换个话题就好。就在这里说吧」

她一改至今为止柔和的笑容，换上了一副严肃的表情。

——那是一段无比悲壮的故事。

塞蕾娜的故事很难一语道来。

我唯一能说的就是，那是一个无论谁听了都会被笼罩在悲切中的故事。

「——然后她最终被邪恶的力量所吞没……不知从什么时候开始，人们都开始用那个名字称呼她了……人们都叫她魔王。魔王并不是出于自己的愿望去伤害世人的……！」

「还有这种事吗…………没想到，没想到这种像漫画一样的剧情真的会出现在现实中……！」

我甚至有些感动。

听了我的话塞蕾娜似乎有些疑惑。

「……漫画？……总而言之，美丽的少女因为那样的理由变成了魔王。现在她因为诅咒而变成了丑恶的样貌，但诅咒也终将会被解开……拜托了和真大人，你正是被神选中的人。你一定想要打倒折磨万民的魔王对吧。但魔王原本也是一位可怜的少女！所以可以请你把打倒魔王这件事推后一些吗？如果怎么都等不了的话……！如果你一定要打倒魔王的话，请务必让我加入你的队伍，带你去魔王那里……！」

塞蕾娜抓住我的双手仰视着我向我恳求道。

这是多么戏剧性的展开……！

我要的就是这个！

我在这个世界寻求的就是这样的剧情……！

被青蛙吞掉的女神和沾着糖吃面包边的魔王干部。

明明是冒险者却要去收获四处逃窜的卷心菜，还得去搬砖。

猫耳的猪头人和戴假耳朵的妖精，等等等等……

没错，至今为止的那些都是错误打开方式。

这个世界也有这样王道的悲剧故事，有这样正经的魔幻剧情不是吗……！

没错，只是我至今为止遇到的人都很奇怪而已……！

「不对等等。塞蕾娜你为什么会觉得我是被神选中的存在？我先得说清楚。我能打倒那些悬赏怪物和魔王干部都是因为一些机缘巧合」

听了我的话塞蕾娜闭上眼轻轻摇了摇头说。

「我在听到你的名字的时候就有一种直觉。和真大人，你知道吗？这个世界偶尔会出现拥有强大力量的人。他们的能力各不相同，有些人智慧超群，有些人力大无比，有些人拥有强大的魔力，有些人拥有传奇武器。但有一个共通点就是，他们都让魔王军的人闻风丧胆」

有点头绪了。

说的是从日本来的那些外挂玩家吗。

「呃，那些人我姑且还是知道。于是你是因为我的名字也很奇怪所以就觉得我和他们一样？那个，很不好意思，我并没有那种特殊的力量之类……」

「不，绝对不是因为你的名字奇怪之类的！」

面对支吾起来的我，塞蕾娜如此断言道。

「拥有那种特殊能力的人确实名字都很奇怪。但我对你是特别的存在这一点抱有确信不是因为这个……！曾经有一位传说中的剑士给魔王军带来了不可估量的损失。我从听到你的名字那一刻起就产生了确信。确信你就是那位传说中的剑士的末裔！」

什么，我竟然是……！

…………

「……不，为什么？」

「他的名字叫做佐藤。传说的剑士，佐藤。真的会有这样的偶然吗？不，不会有的！」

那是我们国家最多的姓。

我觉得应该是完全不相关的人。

……不过。

「塞蕾娜小姐。不好意思，我是最弱职业的冒险者这一点是毫无疑问的事实。听了你刚才的话我的确情绪非常高涨，内心也相当雀跃。但说到底我是无法打倒魔王的。我既没有那个心也没有那个力。而且你刚才还说魔王的诅咒就快要解除了，她的真实身份是个美少女对吧？没辙没辙，绝对不可能的。我可没有胆子杀人。人型的怪物都够我喝一壶了」

我本以为塞蕾娜听到我这丢人的话会很失落，但她却露出了一副安心的表情。

「说自己没有力量也太过谦虚了……不过，是这样吗……我明白了。呵呵，和真大人你可真是个温柔的人」

塞蕾娜这么说着眯起眼笑了起来。

然后，她向我深深行了一礼说。

「那我就先……」

「塞蕾丝蒂娜？这不是塞蕾丝蒂娜吗？」

突然有人叫住了正打算和我道别的塞蕾娜。

那是……

「啊，和真先生也在！你们为什么会在这里？和真你和魔王军的干部科真是有缘啊，接二连三地认识了我和巴尼尔和塞蕾丝蒂娜！你已经和塞蕾丝蒂娜搞好关系了吗？」

是附近魔道具店的店主维斯。

「……你是不是认错人了？我是名叫塞蕾娜的祭司。你可能是把我和哪位搞混了吧」

「塞蕾丝蒂娜，你好不容易来一趟这里，要不要来我店里坐坐？和真也一起吧。我给你们泡杯茶？」

维斯极其自然地打断了装作不认识她的塞蕾娜。

塞蕾娜眯着眼睛笑着对我说。

「和真大人，你认识这位吗？能不能告诉她她认错人了啊？」

「塞蕾丝蒂娜，为什么你不看我这边啊？还有你为什么要用那么优雅的语气啊？你该不会是把我忘了吧？是我啊，以前借住在魔王城的维斯，我是你的同僚维斯啊，塞蕾丝蒂娜！」

维斯抓住微笑着的塞蕾娜的肩膀猛摇起来。

塞蕾娜似乎实在是忍不了了，她拉开维斯的手说道。

「不好意思能请你别这样吗？我是塞蕾娜，和那个塞蕾丝什么什么的不是一个人，可以请你不要这样吗？」

听了塞蕾娜的话，维斯{诶！}地叫到。

「你在说什么啊？不管怎么看你都是塞蕾丝蒂娜啊！就是暗黑祭司塞蕾丝蒂娜不是吗？你工于心计，并且经常利用自己是魔王军中唯一的人类这个优势潜入城镇」

「哎呀你的头发分叉了诶！我帮你稍微治愈一下哦！<治愈（Heal）><治愈（Heal）>！」

「好痛！好痛！你，你做什么啊塞蕾丝蒂娜！真是的，到底是怎么回事！算了，不管你了。我本来还说给你看看刚进货的有趣的魔道具……！和真先生有空来店里玩哦？」

维斯跟我道别后便气鼓鼓地回店去了。

「……真是个奇怪的人，给她治愈她却冒烟了」

「毕竟她是巫妖啊，这种事你应该很清楚对吧塞蕾丝蒂娜小姐」

面对想要蒙混过关的塞蕾娜，我也露出了灿烂的微笑。

就算这样她也还是保持着微笑，我觉得她还是挺了不起的。

最后，塞蕾丝低下头沉默了一小会，然后像是下定了决心一样抬起了头。

「不是那样的！」

「嚯」

她似乎还没有放弃。

这女人挺坚持的。

「确实如她说所说，我是魔王军的干部塞蕾丝蒂娜。但你听我说。我刚才跟你说的都是实话！我其实是因为诅咒而变成魔王的少女的姐姐。我是为了救助妹妹实在没有办法才加入魔王军的！啊……我现在想起妹妹的事都还……！」

正在这时。

一个高个男子出现在激情演戏的塞蕾娜背后。

「想起妹妹的事就会怎样？正在苦思自己是不是被下了会在高潮部分受到阻扰的诅咒的男人。我刚才听开开心心地买垃圾回来的废柴店主说你在店附近就来了。只要你的谢礼足够诱人我可以帮你解决那个烦恼。要不要来一趟店里？」

塞蕾丝听到那个声音全身一抖，她大概是在哪听到过吧。

继维斯之后，另一个原魔王军干部，面具恶魔巴尼尔正站在她身后。

塞蕾丝畏畏缩缩地回过头去，和巴尼尔的视线撞了个正着。

「…………你，你好，我叫塞蕾娜，初次见面请多关照。你是和真大人的熟人吗？那个，和真大人。我看你好像很忙，我就先……」

「这可真是好久不初次见面了啊，没有任何可疑之处的清白祭司。你也不用那么急着走。作为友好的象征，我准备低价卖给你一件刚才碳化的焦黑店主兴高采烈地进货回来的有趣商品」

塞蕾娜听了巴尼尔的话舒了口气。

这时巴尼尔把一个杯装冰淇淋大小的物品拿到了塞蕾娜眼前。

「今天的推荐商品是这个！这时最适合时常野营的冒险者的杀虫小玲。别看它名字可爱，它的杀伤力可是无比巨大的。这个魔道具会对周围比老鼠更小的生物施放强力的死之诅咒。也就是说，只要把这个放在枕边就可以不再担心烦人的蚊虫叮咬，可以高枕无忧了」

「「这样啊」」

我不经意间和塞蕾丝异口同声地惊叹道。

这个世界也是有蚊子之类的吧。

现在我也不缺钱，有点想要这个。

但是……

「反正肯定还是会有什么迷之副作用的吧？有很低概率会对人也施加诅咒之类的」

「怎么会。这东西对比老鼠更大的生物没有任何效果。会死亡的只有比老鼠更小的生物」

巴尼尔难得地否定了我的疑问。

什么啊，难道说真的是什么好货……

「太棒了，也就是说，只要放在枕边，那个动作敏捷全身黑色有光泽的恐怖大王靠近过来也会死对吧！请务必给我一个……！」

「多谢惠顾！」

听到开心地接过那个的塞蕾娜的话，我忽然产生了一个疑问。

「……我说巴尼尔，如果是比老鼠更小的生物，是不是虫子之外也会死啊？」

「当然会死」

巴尼尔立刻做出了回答。

「……那人体中的微生物和抗体之类的」

「当然会死」

垃圾啊。

塞蕾娜虽然应该不知道微生物和线粒体之类的东西，但她大概也从我的反应中察觉到了那是缺陷品。

塞蕾娜畏畏缩缩地想把那个还给巴尼尔……

「哎呦，这可不好啊初次见面的朋友。吾辈作为商人会严密保护客人的个人情报，但如果你退货的话你就不是客人了。嗯嗯，看到了。吾辈看到了某人的未来……看到了某人被某位面具绅士揭穿各种老底，被冒险者们一顿胖揍的样子……」

「我买！请务必卖给我！多少钱！？」

节哀。

「哈哈哈哈哈哈，今天吾辈心情很好，毕竟废柴店主进来的垃圾难得地卖出去了啊！本来这个道具价值四十万厄里斯，但看在初次见面吾辈心情又这么好的份上就给你打个折，算你一百二十万零八百厄里斯吧！」

「去你妈的不是还涨了吗！为什么会知道我身上带了多少钱，别给我什么都看破啊！」

塞蕾娜怒吼着把自己的整个钱包丢向了巴尼尔。

她突然豹变的语气听起来就像是个粗野的冒险者。

巴尼尔稳稳地借住了钱包。

「哈啊哈哈哈哈啊哈哈，那下次再见了小鬼！顺便还有这位初次见面的易怒的朋友！你的负面感情可真是美味，美味啊！哈哈哈哈哈哈哈哈！」

然后他便快活地笑着悠然回店去了。

看着他的背影，魔王军干部塞蕾娜说道。

「……我的钱……」

……节哀。

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page